<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>Mijn blog over mezelf als autist en mijn ervaringen met autisme. Informatie en uitleg voor mensen zonder autisme, een kijk op de wereld vanuit iemand met autisme.</description>
    <language>nl</language>
    <link>https://myautisticself.nl/</link>
    <atom:link href="https://myautisticself.nl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 21:15:27 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2020 21:15:27 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator><item>
        <title>Het probleem met #LightItUpBlue</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/lightitup.jpeg&quot; alt=&quot;Light it up!&quot; class=&quot;image ui floated right&quot; /&gt; Misschien heb je er al eens van gehoord, de campagne van organisaties die met autisme te maken hebben om hun gebouwen in het blauw te verlichten om aandacht te vragen voor autisme. Verschillende gebouwen worden dan in de schijnwerpers met blauw licht gezet. Maar waar komt dit vandaan? Wie heeft dit bedacht? En waarom noem ik dit een probleem?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De campagne is bedacht door een Amerikaanse organisatie genaamd “Autism Speaks”. Deze organisatie is een van de grootste machten achter de zoektocht naar een “oplossing” voor autisme. Een “geneesmiddel” dus. Ze willen de wereld verlossen van autisten. Dit zeggen ze natuurlijk niet direct, maar aangezien autisme geen ziekte is en dus ook geen geneesmiddel kent is het wel de enige logische conclusie.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;autism-speaks-de-bedenker-van&quot;&gt;Autism Speaks, de bedenker van…&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;De campagne #LightItUpBlue is bedacht door de organisatie Autism Speaks. De reden voor de kleur blauw? Simpel; de kleur van mannen. Autisme is tenslotte een mannen ziekte. Dit laatste is natuurlijk sarcasme; we weten tegenwoordig wel beter. Vrouwen kunnen net zo goed als mannen autistisch zijn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Autism Speaks stamt nog van de oude generatie, mensen die oprecht op zoek zijn naar een geneesmiddel...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/02/het-probleem-met-lightupblue.html
        </description>
        <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 21:08:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/02/het-probleem-met-lightupblue.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/02/het-probleem-met-lightupblue.html</guid><category>autisme</category><category>LightItUpBlue</category><category>RedInstead</category><category>OurGoldenMoment</category></item><item>
        <title>Autisme is een constructie, geen ziekte | Nieuw wetenschappelijk onderzoek</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/deep-brain-stimulation.jpg&quot; alt=&quot;Brain Power&quot; class=&quot;ui image medium floated right&quot; /&gt; Recent is er een zogenaamde “primer” uitgekomen waarin de stand van zaken rond wetenschappelijk onderzoek naar autisme word besproken. Het originele artikel is voor iedereen te lezen via &lt;a href=&quot;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/m/pubmed/31949163/&quot;&gt;deze link&lt;/a&gt; maar is zeer uitgebreid. Gelukkig heeft Dr. Ruby Sapphire dit samengevat op twitter. Dr. Sapphire is verbonden aan de King’s College te London en tweet regelmatig over de wetenschap achter autisme. In dit stuk wil ik het over enkele punten hebben die zij heeft samengevat uit de “primer”.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;autisme-is-geen-ziekte&quot;&gt;Autisme is geen ziekte?&lt;/h2&gt; &lt;div class=&quot;jekyll-twitter-plugin&quot;&gt;&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;The first think to note, is that the authors come straight out of the box and say “autism is a construct”. Yep that’s right, not a disease or even a “real” entity at all but a construct used to describe a very diverse group of individuals who share some core similarities.&lt;/p&gt;&amp;mdash; Dr. Ruby Sapphire (@Sophie88403973) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Sophie88403973/status/1225904001830379520?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;February 7, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt; &lt;/div&gt; &lt;p&gt;In dit onderzoek wordt dus erkent dat autisme geen “ziekte” is, maar een constructie aan de hand waarvan symptomen worden beschreven die we samen autisme noemen. Zelf heb ik al tijden een hekel aan de term “ziekte”, “aandoening”...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/02/autisme-is-een-constructie-geen-ziekte-nieuw-wetenschappelijk-onderzoek.html
        </description>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 12:01:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/02/autisme-is-een-constructie-geen-ziekte-nieuw-wetenschappelijk-onderzoek.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/02/autisme-is-een-constructie-geen-ziekte-nieuw-wetenschappelijk-onderzoek.html</guid><category>autisme</category><category>wetenschap</category><category>positief</category><category>dit-is-autisme</category><category>sociaal-gedrag</category></item><item>
        <title>17 neurodiverse manieren waarmee je 'Ik hou van jou' zegt</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/iloveyoutalen.jpg&quot; alt=&quot;I love you&quot; class=&quot;ui image medium floated right&quot; /&gt; Deze lijst heb ik overgenomen van @SNeurotypicals die dit deelde via &lt;a href=&quot;https://theaspergian.com/2020/02/04/17-ways-to-say-i-love-you-in-neurodivergent/&quot;&gt;The Aspergian&lt;/a&gt;. Ik heb deze vertaalt naar het Nederlands :smile:&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Ik zag dit artikel / site en wilde het met je delen.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Hier is iets over je favoriete ding.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Ik zou ongestructureerde tijd met je doorbrengen.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Je kunt mijn stilte delen.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Ik heb je probleem onderzocht. Hier zijn je opties.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Ik hou zo van je project, dat ik enkele manieren heb bedacht om het nog beter te maken.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Heb je een ritje naar huis nodig van je alledaagse boodschap die geen probleem zou moeten zijn, maar eigenlijk een Big Deal is?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Ik zie dat je flipt. Dat is cool. Ik zal hier in stilte chillen tot je me nodig hebt.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;[duimen omhoog emoji]&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Ik zal dat telefoontje/die afspraak maken zodat je dat niet hoeft te doen.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Ik wist dat je het zou vergeten, dus ik heb [vul hier maar in]&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Dit is je herinnering om de zelfzorg te doen.&lt;br /&gt; Doe het zelfzorg ding.&lt;br /&gt; Doe het zelfzorg ding.&lt;br /&gt; Ik kom niet van de telefoon af totdat je bevestigt dat je het ding hebt gedaan.&lt;/li&gt;...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/02/17-neurodiverse-manieren-waarmee-je-ik-hou-van-jou-zegt.html
        </description>
        <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 09:14:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/02/17-neurodiverse-manieren-waarmee-je-ik-hou-van-jou-zegt.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/02/17-neurodiverse-manieren-waarmee-je-ik-hou-van-jou-zegt.html</guid><category>autisme</category><category>liefde</category><category>persoonlijk</category><category>repost</category><category>neurodiversiteit</category></item><item>
        <title>Hoe een stoplicht en pannetjes kunnen helpen</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/stoplicht.png&quot; alt=&quot;Stoplicht&quot; class=&quot;ui image floated right medium&quot; /&gt; In het verleden heb ik de nodige therapieën gevolgd voor het verwerken van mijn depressie. Een van die therapieën was het maken van een zogenaamd signaleringsplan. Dit is een plan waarin je moet opschrijven wat jezelf en je omgeving kan merken aan je gemoedstoestand. Vaak word dit gemaakt gemaakt met een stoplicht. Mensen die zelf al eens in behandeling hebben gezeten voor een depressie hebben misschien al een idee hoe dit werkt.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;stoplicht-op-groen&quot;&gt;Stoplicht op groen&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Er zijn verschillende fases waarin je jezelf kunt indelen. Dit zijn dan de kleuren van een stoplicht; groen, geel en rood. Zoals het mij is uitgelegd is de groene fase de stabiele fase, de fase waarin je je goed voelt. Tegenwoordig bevind ik me hier meestal. De andere kleuren zijn steeds minder stabiel of “goed”. Hoe roder, hoe slechter het met je gaat. Hoewel het voor jezelf meestal wel duidelijk is dat het slechter met je gaat dan normaal, is dit voor je omgeving lang niet altijd duidelijk. Het doel van een signaleringsplan is om dit duidelijk te maken aan de mensen om je heen. Voor iedereen zien de fases er anders uit. De een...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/02/hoe-een-stoplicht-kan-helpen.html
        </description>
        <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 11:47:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/02/hoe-een-stoplicht-kan-helpen.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/02/hoe-een-stoplicht-kan-helpen.html</guid><category>autisme</category><category>depressie</category><category>gedachtes</category><category>meltdown</category><category>overprikkeling</category><category>positief</category><category>kinderen</category></item><item>
        <title>Het begint allemaal met begrip hebben</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/understandingeachother.jpg&quot; alt=&quot;Begrip voor elkaar hebben&quot; class=&quot;ui image floated left medium top aligned&quot; /&gt; Begrip opbrengen voor elkaar is het belangrijkste op weg naar een goede samenleving in mijn ogen. Het hebben van begrip voor een ander is belangrijk, maar voor jezelf hebben is mogelijk nog belangrijker. Tijdens mijn ontdekkingstocht naar wat autisme voor mij betekend en wat voor invloed het heeft op mij, heb ik ook geleerd om meer begrip te krijgen voor mezelf.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ik zit in verschillende Facebook groepen die op verschillende manieren te maken hebben met neurodiversiteit of autisme. Daar krijg ik veel verschillende verhalen mee vanuit veel verschillende invalshoeken. Van ouders van autisten, van autisten zelf en van organisaties binnen de neurodiverse beweging. Ze bieden veel informatie en steun. Van verhalen over successen tot verhalen over mishandeling en discriminatie, alles geeft me meer en meer inzicht in hoe autisme voor mensen is. En het is me duidelijk dat het allemaal begint met begrip.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Begrip van elkaar, voor elkaar.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;begrip-voor-je-eigen-neurodiversiteit&quot;&gt;Begrip voor je eigen neurodiversiteit&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Veel autisten voelen zich niet begrepen door de wereld om zich heen. Zelf heb ik hier ook altijd last van gehad. Ik voelde me niet begrepen en begreep de wereld om me...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/01/het-begint-allemaal-met-begrip-hebben.html
        </description>
        <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 13:59:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/01/het-begint-allemaal-met-begrip-hebben.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/01/het-begint-allemaal-met-begrip-hebben.html</guid><category>autisme</category><category>begrip</category><category>neurodiversiteit</category><category>positief</category><category>dit-is-autisme</category><category>sociaal-gedrag</category><category>tom</category></item><item>
        <title>Meltdown - Oud vs Nieuw gedrag</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/a-blue-brain-with-lightning-bolts.jpg&quot; alt=&quot;Mind Melting Down&quot; class=&quot;ui image floated right&quot; /&gt; Mijn gedachten rennen door mijn hoofd en door elkaar. Mijn hoofd zit vol en ik merk dat ik bang ben. Mijn lichaam geeft alle klassieke signalen daarvoor; hart slaat veel sneller, mijn ogen dwalen over alles zonder veel te zien, mijn ademhaling is veel sneller dan normaal. Voor mij is het ergste dat ik mijn zelfcontrole verlies, mijn grip op mijn reacties en het masker waarmee ik mijn uitspraken normaal gezien filter.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dit is in het kort mijn zogenaamde meltdown. Een meltdown is niet iets wat alleen kinderen met autisme hebben, ook volwassen autisten lopen hier van tijd tot tijd tegen aan. En voor elke autist is een meltdown anders. Er zijn zeker wel overeenkomsten tussen meltdowns en ze zijn stuk voor stuk extreem rot.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;wat-is-een-meltdown-voor-mij&quot;&gt;Wat is een meltdown voor mij?&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Zoals eigenlijk alles op dit blog schrijf ik dit uit eigen ervaring, mijn kijk op de wereld. Zoals ik al schreef is een meltdown voor iedereen anders. Mijn meltdowns kenmerken zich door een verlies van mijn sociale masker en het niet meer in staat zijn tot sociale interactie. Het uit zich vaak in boosheid en verdriet. Antwoorden op...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/01/meltdown-oud-vs-nieuw-gedrag.html
        </description>
        <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 12:29:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/01/meltdown-oud-vs-nieuw-gedrag.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/01/meltdown-oud-vs-nieuw-gedrag.html</guid><category>autisme</category><category>meltdown</category><category>persoonlijk</category><category>sociaal-gedrag</category></item><item>
        <title>36 vragen aan mij</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/questions.jpg&quot; alt=&quot;36 vragen&quot; class=&quot;ui image small floated right&quot; /&gt; Vandaag eens iets anders dan anders. Op verschillende blogs kom je ze tegen, de lijsten met vragen die gesteld worden in het algemeen aan mensen om elkaar beter te leren kennen. Het zijn er dus 36 en ik probeer ze hieronder allemaal te beantwoorden. Mocht je naar aanleiding van deze vraag en antwoord sessie nog meer vragen hebben, hoor ik dat graag via bijvoorbeeld &lt;a href=&quot;https://twitter.com/WesterinkDavid&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt; of &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/myautisticself/&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt; :smile:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Maar nu, zonder verder uitstel, de vragen en antwoorden:&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;ben-je-een-introvert-of-een-extrovert&quot;&gt;Ben je een introvert of een extrovert?&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Ik heb me jaren introvert genoemd. Tegenwoordig weet ik het niet zo zeker. Ik denk dat ik ergens tussen beide uitersten val. Hoewel ik erg gesteld ben op mijn eigen ruimte en deze ook zeker nodig heb om weer op te laden, vind ik het ook gezellig om met mensen te praten en uit te gaan met vrienden. Dat laatste doe ik helaas te weinig, vooral om financiële redenen.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;stel-je-hebt-nog-maar-een-jaar-te-leven-wat-zou-je-doen&quot;&gt;Stel, je hebt nog maar een jaar te leven, wat zou je doen?&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Afscheid nemen van vrienden en familie. Zaken op orde brengen. Laten zien aan mijn kinderen hoe je omgaat met de...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/01/36-vragen-aan.html
        </description>
        <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 10:12:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/01/36-vragen-aan.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/01/36-vragen-aan.html</guid><category>autisme</category><category>persoonlijk</category></item><item>
        <title>Autisme als een wolk</title>
        <description>&lt;div class=&quot;quote&quot;&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p&gt;Een spectrum (ook wel verloop genoemd) - (meervoud: spectra of spectrums) is een scala van opeenvolgende kleuren of geluiden of andere verscheidenheden. Deze term wordt vaak gebruikt in de natuurkunde. &lt;cite&gt;&lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/Spectrum&quot;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt; &lt;/blockquote&gt; &lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/ads-cloud-head.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/ads-cloud-head.jpg 80w,/assets/resized/20/ads-cloud-head.jpg 20w,/assets/resized/300/ads-cloud-head.jpg 300w, /assets/img/ads-cloud-head.jpg 395w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated medium right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/ads-cloud-head.jpg&quot; class=&quot;preview ui image floated medium right&quot; alt=&quot;Autism als een wolk&quot; title=&quot;Autism als een wolk&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Als we praten over ASS is een van de eerste dingen die we doen de afkorting volledig uitspreken; Autisme Spectrum Stoornis. Over het laatst woord, stoornis, &lt;a href=&quot;/2019/07/stoornis-aandoening-ziekte.html&quot;&gt;heb ik al eens geschreven&lt;/a&gt;. Vandaag wil ik meer in gaan op het tweede woord, spectrum.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Zoals de definitie al aangeeft is een spectrum een scala van opeenvolgende verscheidenheden. In mijn ogen is dit een onjuiste weergave van autisme. Het leid tot verschillende problemen bij het denken over autisme. Het leid tot het labelen van vormen van autisme, het denken dat er “niet erge” en “zware” vormen van autisme zijn, dat je aan de hand van enkele uiterlijke vertoningen iemand kan plaatsen op een rechtlijnige indeling enzovoorts. Volgens mij is het niet zo makkelijk als dat. Mensen met autisme zijn zeer verschillend,...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/01/autisme-als-een-wolk.html
        </description>
        <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 09:48:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/01/autisme-als-een-wolk.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/01/autisme-als-een-wolk.html</guid><category>autisme</category></item><item>
        <title>Denken in oplossingen en niet problemen</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/creatief-denken.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/creatief-denken.jpg 80w,/assets/resized/20/creatief-denken.jpg 20w, /assets/img/creatief-denken.jpg 300w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated medium right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/creatief-denken.jpg&quot; class=&quot;preview ui image floated medium right&quot; alt=&quot;Denken in oplossingen&quot; title=&quot;Denken in oplossingen&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Enkele jaren geleden zei een manager tegen me: “We moeten meer in oplossingen gaan denken binnen dit bedrijf”. Deze uitspraak is me bij gebleven toen ik mezelf opnieuw begon op te bouwen. Een andere uitspraak die ik ooit hoorde (ik weet niet precies meer wanneer, het is al lang geleden) is: “Problemen zijn problemen, omdat ze een oplossing hebben. Als een probleem geen oplossing heeft, is het geen probleem maar een feit”. Uit deze twee uitspraken heb ik verder geredeneerd voor mezelf. Als een probleem geen oplossing heeft, is het een feit. Ergo; als een feit een oplossing heeft, is het een probleem. Feiten zijn per definitie niet “oplosbaar”, ze kunnen wel veranderen, maar (meestal) kun je daar zelf niet veel aan veranderen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Het klinkt misschien alsof ik hiermee mijn problemen aan de kant probeer te zetten, maar dat is niet helemaal wat ik ermee bedoel. Als je een probleem in je leven zo ver als je kunt “oplost”, maar het is er nog steeds (aangenomen dat het wel...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/01/denken-in-oplossingen-en-niet-problemen.html
        </description>
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 12:20:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/01/denken-in-oplossingen-en-niet-problemen.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/01/denken-in-oplossingen-en-niet-problemen.html</guid><category>autisme</category><category>filosofie</category><category>gedachtes</category><category>positief</category><category>depressie</category></item><item>
        <title>Prettige Feestdagen en een Gelukkig Nieuwjaar!</title>
        <description>&lt;p&gt;In mijn &lt;a href=&quot;/2019/12/eind-van-het-jaar.html&quot;&gt;vorige post&lt;/a&gt; ging ik al in op mijn terugkijk naar 2019. Vandaag wil ik jullie allemaal simpelweg hele prettige feestdagen en een gelukkig nieuwjaar wensen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bedankt voor het lezen van mijn blogs en de feedback die ik via Facebook/Twitter en &lt;abbr title=&quot;In Real Life; in het echte leven.&quot;&gt;IRL&lt;/abbr&gt; ontvang!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/feestdagen-nieuwjaar.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/feestdagen-nieuwjaar.jpg 80w,/assets/resized/20/feestdagen-nieuwjaar.jpg 20w,/assets/resized/300/feestdagen-nieuwjaar.jpg 300w,/assets/resized/250/feestdagen-nieuwjaar.jpg 250w,/assets/resized/500/feestdagen-nieuwjaar.jpg 500w, /assets/img/feestdagen-nieuwjaar.jpg 1280w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace &quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/feestdagen-nieuwjaar.jpg&quot; class=&quot;preview &quot; alt=&quot;Prettige feestdagen en een gelukkig nieuwjaar!&quot; title=&quot;Prettige feestdagen en een gelukkig nieuwjaar!&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;


        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/12/prettige-feestdagen-en-een-gelukkig-nieuwjaar.html
        </description>
        <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 11:42:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/12/prettige-feestdagen-en-een-gelukkig-nieuwjaar.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/12/prettige-feestdagen-en-een-gelukkig-nieuwjaar.html</guid><category>feestdagen</category><category>2019</category></item></channel>
</rss>
