<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My Autistic Self</title>
    <description>Mijn blog over mezelf als autist en mijn ervaringen met autisme. Informatie en uitleg voor mensen zonder autisme, een kijk op de wereld vanuit iemand met autisme.</description>
    <language>nl</language>
    <link>https://myautisticself.nl/</link>
    <atom:link href="https://myautisticself.nl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 14:40:46 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Apr 2020 14:40:46 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator><item>
        <title><![CDATA[Hoe denk je positief? | Blijf blij]]></title>
        <description><![CDATA[Naar aanleiding van terugkoppeling op mijn vorige blogpost schrijf ik vandaag dit bericht. Positief denken is niet het makkelijkst zoals ik al schreef. Echter zijn er enkele trucjes en tips die ik kan geven om toch positief te blijven, ook als het allemaal tegen zit. Hoe blijf je positief als dingen niet gaan zoals je zou willen? Het leven loopt vaak anders dan je gepland hebt. Dit gebeurd ons allemaal en kan soms heel vervelend zijn. Planningen worden doorbroken en afspraken gaan niet door. Zeker in deze tijd met alle maatregelen rond COVID-19. Zeker als je veel behoefte hebt aan duidelijkheid en structuur kan het dan moeilijk zijn om positief te blijven denken. Volgens mij is het erg belangrijk om realistisch te blijven kijken naar de situatie waarin je zit. Dit is niet voor iedereen even makkelijk om te doen, maar ik ben nu eenmaal iemand die meer met logisch denken heeft dan met emotioneel denken. Dat maakt ook dat ik het soms moeilijk vind om met emoties om te gaan, maar ik vind steeds beter mijn weg hierin. Zelf heb ik een soort stappenplan die ik volg om met dingen om te gaan die niet zo lopen als ik...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/04/hoe-denk-je-positief-blijf-blij.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 14:01:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/04/hoe-denk-je-positief-blijf-blij.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/04/hoe-denk-je-positief-blijf-blij.html</guid><category>autisme</category><category>positief</category><category>sociaal-gedrag</category><category>gedachtes</category><category>crisis</category><category>dit-is-autisme</category></item><item>
        <title><![CDATA[De kracht van positiviteit | Blijf blij]]></title>
        <description><![CDATA[Het is een wonderlijk iets, het menselijk brein. We zijn in staat om gedachtes te vormen over van allerlei dingen en toch zijn er dingen die niet altijd even goed gaan. Het is soms moeilijk om mee om te gaan en werkt bij iedereen op een andere manier. Toch zijn er dingen die bij de meeste mensen op dezelfde manier werken. Er word al jaren onderzoek gedaan naar hoe het brein werkt en waarom het zo werkt. Vandaag wil ik het hebben over de kracht van positief denken en doen. In deze tijd van vele veranderingen in ons dagelijks leven en de zorgen die dit mee brengt voor de meeste van ons, is het soms moeilijk om positief te blijven. Daarbij komt ook dat het menselijk brein is geëvolueerd om negatieve ervaringen beter te onthouden dan positieve ervaringen. Negatief denken is onderdeel van overleven Om te begrijpen waarom we negatieve ervaringen ons beter bij blijven moeten we ver terug. Terug naar een tijd waarin we moesten vechten om te overleven. Jagen op voedsel en elke dag op zoek zijn naar onderdak. Duizenden jaren geleden hadden we al geleerd dat het beter was voor ons om samen te blijven in groepen....

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/04/de-kracht-van-positiviteit-blijf-blij.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 12:15:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/04/de-kracht-van-positiviteit-blijf-blij.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/04/de-kracht-van-positiviteit-blijf-blij.html</guid><category>autisme</category><category>positief</category><category>sociaal-gedrag</category><category>gedachtes</category><category>crisis</category></item><item>
        <title><![CDATA[De AutCast podcast is van start!]]></title>
        <description><![CDATA[Vandaag, op de wereld autisme dag 2020, is het zo ver! Mijn eerste aflevering van de AutCast is online gekomen. In het kader van de autisme week had ik het idee om de podcast te lanceren. En vandaag leek mij het uitgelezen moment. Deze eerste aflevering is bedoeld als een introductie en is vrij kort (minder dan 10 minuten), maar in de toekomst hoop ik toch wat diepgaandere (en langere) afleveringen te maken. Heel goed in beginnen Het is al een tijdje geleden dat ik voor het eerst op dit blog sprak over podcasts en mijn voornemen er zelf 1 te beginnen. Vaak is het in het verleden gebleken dat ik best goed ben in het beginnen van dingen. Afmaken is vaak een ander verhaal. Maar ik heb met het schrijven van dit blog voor mezelf bewezen dat het wel kan. Voor mij is de truc dat ik het leuk moet vinden om te doen. En het schrijven en praten over neurodiversiteit vind ik heel leuk om te doen. Dus was het voor mij een logische keuze om eens te kijken of ik ook een podcast kon maken. Dit bleek op zich heel eenvoudig te doen. Wikken en wegen Zoals...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/04/de-autcast-podcast-is-van-start.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 13:52:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/04/de-autcast-podcast-is-van-start.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/04/de-autcast-podcast-is-van-start.html</guid><category>autisme</category><category>podcasts</category><category>OurGoldenMoment</category><category>Gaut</category><category>AutismeWeek2020</category><category>neurodiversiteit</category></item><item>
        <title><![CDATA[Online week van #Gaut]]></title>
        <description><![CDATA[Het is zo ver! De Autisme Week 2020 is nu al een paar dagen aan de gang. Helaas is het een beetje een andere week dan normaal voor de autisme week. Waar er normaal door heel het land acties worden georganiseerd en mensen samen komen om te spreken over autisme in alle facetten, moeten we nu noodgedwongen thuis blijven. Voor de meeste autisten is dit niet het probleem, thuis zitten en weinig met mensen om gaan. Wat voor de meeste autisten wel een probleem is, is het breken van de normale structuur. Dit is probleem is een eigen post op zich en wil ik nu niet te diep op in gaan, maar het leid wel tot de activiteiten die we online zien. Mensen die uit hebben gekeken naar hun deel in de autisme week willen dat nu toch doorzetten. Dus we lassen niets af, we verplaatsen het alleen! De Week van #Gaut En daarom verplaatsen we de acties naar 100% online! En we doen ons best om online zoveel mogelijk aandacht te besteden aan deze week van #Gaut. Nu heb je al een aantal keren de hashtag #Gaut voorbij zien komen. Deze hashtag is in navolging van de internationale hashtag...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/03/online-week-van-gaut.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 11:35:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/03/online-week-van-gaut.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/03/online-week-van-gaut.html</guid><category>autisme</category><category>autismeweek2020</category><category>gaut</category></item><item>
        <title><![CDATA[Levenslijn]]></title>
        <description><![CDATA[Raar woord eigenlijk, levenslijn. Gister lag ik in bed en was erg onrustig. Onrustig door alles wat er speelt in het land. De zorgen om mensen in mijn familie die vallen onder de “zwakkeren” van Nederland. De afgelopen dagen is het ook heel moeilijk gebleken om mijn structuur vast te houden, mijn leefritme draaide weer naar het ‘s nachts leven en overdag slapen. Gisteravond was ik zoals ik schreef onrustig, ik merkte het in mijn lijf. Daarnaast merkte ik het doordat ik geen antwoord gaf op verschillende chat berichten en andere notificaties uit de sociale media. Afstandelijk merkte ik dat ik me terug trok en in mijn hoofd zat. Het is voor anderen misschien niet zo te begrijpen hoe dit voelt, maar ik zal mijn best doen het te beschrijven. Ik kom zo terug op de levenslijn :wink: Als ik in de staat ben zoals ik gisteravond was, lijkt het of ik van verschillende kanten naar mezelf aan het kijken ben. Ik ben onrustig en mijn gedachten tollen door mijn hoofd, door elkaar en over elkaar heen. En dan komt er een moment dat er ergens in mijn hoofd een soort afstand komt. Alsof ik een stap van mezelf af...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/03/levenslijn.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 11:50:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/03/levenslijn.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/03/levenslijn.html</guid><category>autisme</category><category>crisis</category><category>gedachtes</category><category>fantasie</category><category>begrip</category><category>ritme</category></item><item>
        <title><![CDATA[De kleur van autisme is goud]]></title>
        <description><![CDATA[We zijn in maart. Volgende maand is de autisme maand en in Nederland ook de autisme week. Hiervoor worden verschillende dingen georganiseerd. Veel organisaties proberen autisme onder de aandacht te brengen bij het publiek. Onderdeel daarvan zijn de verschillende symbolen en kleuren die gebruikt worden. Veel zie je de bekende puzzel stukjes en de kleur blauw als de kleur die staat voor autisme. Waarom is de kleur van autisme goud? Het chemische symbool voor goud is Au. Dit symbool is door de neurodiversiteit beweging op internet opgepakt en gedoopt naar de “Autistic Union” of de Autistische Unie. Afgekort tot Âû. Hiermee werd ook de kleur goud overgenomen als de basis kleur voor autisme. Mensen op Twitter en andere sociale media zijn de letters Âû gaan opnemen in hun naam om aan anderen te laten weten dat ze onderdeel uitmaken van deze unie. Hiermee proberen ze aan te geven, dat ze aan open te staan om te praten over autisme en bereid zijn om vragen te beantwoorden die mensen hebben. Wat is er mis met blauw? Eerder heb ik al eens geschreven over het probleem met blauw, maar ik zal het samenvatten. De kleur blauw is bedacht door een organisatie met...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/03/de-kleur-van-autisme-is-goud.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 11:47:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/03/de-kleur-van-autisme-is-goud.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/03/de-kleur-van-autisme-is-goud.html</guid><category>autisme</category><category>OurGoldenMoment</category><category>RedInstead</category><category>neurodiversiteit</category></item><item>
        <title><![CDATA[De rol van voorlichter]]></title>
        <description><![CDATA[De meeste mensen hebben vandaag de dag wel eens het woord autisme gehoord. Vele mensen kennen autisme alleen van tv of van het nieuws. Of misschien als schrikbeeld gebruikt door mensen die pseudowetenschap promoten. Langzamerhand kennen mensen autisme ook vanuit hun eigen omgeving; collega’s, vrienden of familie die de diagnose hebben gekregen. Toch is er nog niet veel bekendheid onder de mensen over wat autisme is of wat voor invloed het heeft op mensen met de diagnose. Daarom is het geven van voorlichting over autisme belangrijk om te doen. Gelukkig zijn er in Nederland organisaties die zich hiermee bezig houden. Zoals bijvoorbeeld de NVA en de verschillende autisme netwerken in Nederland zoals het Autisme Netwerk Friesland Mijn rol als voorlichter Sinds ik ben begonnen met bloggen vorig jaar zomer merk ik dat mensen mijn verhalen vaak herkenbaar vinden en waarderen wat ik hier doe. Onder andere daarom heb ik besloten om dit naar een volgend niveau te tillen; ik wil de rol van voorlichter serieus opnemen. Daarom heb ik kortgeleden aangeschoven bij het Autisme Netwerk Friesland en ben ik begonnen met mijn netwerk uit te breiden. Ook heb ik kenbaar gemaakt dat ik beschikbaar ben om bijvoorbeeld een lezing over...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/03/de-rol-van-voorlichter.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 12:58:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/03/de-rol-van-voorlichter.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/03/de-rol-van-voorlichter.html</guid><category>autisme</category><category>begrip</category><category>neurodiversiteit</category><category>lezingen</category><category>voorlichting</category></item><item>
        <title><![CDATA[Tijd is een vreemd iets]]></title>
        <description><![CDATA[Tijd is een begrip waar we niet veel bij stilstaan. Tijd is een manier om te meten hoe lang iets geleden is of hoe lang iets gaat duren. Zoals we inmiddels weten is tijd ook relatief. Dat betekend dat tijd niet altijd hetzelfde beleefd word. Een beroemd voorbeeld is die van een kachel; 5 seconden met je hand op een hete kachel is erg lang, maar 5 minuten bij je geliefde zijn is te kort. Tijd verschilt ook als het gaat om ervaring tussen mensen. Dit merk ik zelf bijna elke dag. Natuurlijk heeft dit met vele verschillende factoren te maken, zoals cultuur, opvoeding en mate van geduld. Toch merk ik dat mijn besef van tijd afwijkt van de neurotypische mensen om me heen. Ik vind het erg moeilijk om te herinneren hoe lang geleden een bepaald voorval geweest is. Dit moet ik met handvatten herinneren, zoals bijvoorbeeld documenten die gedateerd zijn en een relatie hebben met het voorval. Of met hulp van mensen die erbij waren. Anders word het al snel een geval van “ongeveer 5-7 jaar geleden, geloof ik”. En of dat dan klopt, hangt er maar net vanaf. Tijd en de waarde van sociale relaties Ik heb...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/02/tijd-is-een-vreemd-iets.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 12:52:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/02/tijd-is-een-vreemd-iets.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/02/tijd-is-een-vreemd-iets.html</guid><category>autisme</category><category>ondergevoeligheid</category><category>dit-is-autisme</category></item><item>
        <title><![CDATA[Het probleem met #LightItUpBlue]]></title>
        <description><![CDATA[Misschien heb je er al eens van gehoord, de campagne van organisaties die met autisme te maken hebben om hun gebouwen in het blauw te verlichten om aandacht te vragen voor autisme. Verschillende gebouwen worden dan in de schijnwerpers met blauw licht gezet. Maar waar komt dit vandaan? Wie heeft dit bedacht? En waarom noem ik dit een probleem? De campagne is bedacht door een Amerikaanse organisatie genaamd “Autism Speaks”. Deze organisatie is een van de grootste machten achter de zoektocht naar een “oplossing” voor autisme. Een “geneesmiddel” dus. Ze willen de wereld verlossen van autisten. Dit zeggen ze natuurlijk niet direct, maar aangezien autisme geen ziekte is en dus ook geen geneesmiddel kent is het wel de enige logische conclusie. Autism Speaks, de bedenker van… De campagne #LightItUpBlue is bedacht door de organisatie Autism Speaks. De reden voor de kleur blauw? Simpel; de kleur van mannen. Autisme is tenslotte een mannen ziekte. Dit laatste is natuurlijk sarcasme; we weten tegenwoordig wel beter. Vrouwen kunnen net zo goed als mannen autistisch zijn. Autism Speaks stamt nog van de oude generatie, mensen die oprecht op zoek zijn naar een geneesmiddel voor autisme. Mensen die beweren dat autisme een ziekte is die...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/02/het-probleem-met-lightupblue.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 21:08:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/02/het-probleem-met-lightupblue.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/02/het-probleem-met-lightupblue.html</guid><category>autisme</category><category>LightItUpBlue</category><category>RedInstead</category><category>OurGoldenMoment</category></item><item>
        <title><![CDATA[Autisme is een constructie, geen ziekte | Nieuw wetenschappelijk onderzoek]]></title>
        <description><![CDATA[Recent is er een zogenaamde “primer” uitgekomen waarin de stand van zaken rond wetenschappelijk onderzoek naar autisme word besproken. Het originele artikel is voor iedereen te lezen via deze link maar is zeer uitgebreid. Gelukkig heeft Dr. Ruby Sapphire dit samengevat op twitter. Dr. Sapphire is verbonden aan de King’s College te London en tweet regelmatig over de wetenschap achter autisme. In dit stuk wil ik het over enkele punten hebben die zij heeft samengevat uit de “primer”. Autisme is geen ziekte? The first think to note, is that the authors come straight out of the box and say “autism is a construct”. Yep that’s right, not a disease or even a “real” entity at all but a construct used to describe a very diverse group of individuals who share some core similarities.&amp;mdash; Dr. Ruby Sapphire (@Sophie88403973) February 7, 2020 In dit onderzoek wordt dus erkent dat autisme geen “ziekte” is, maar een constructie aan de hand waarvan symptomen worden beschreven die we samen autisme noemen. Zelf heb ik al tijden een hekel aan de term “ziekte”, “aandoening” of “stoornis” in verband met autisme. Dit meer omdat het enkel de negatieve kanten van autisme benadrukt en volledig voorbij gaat aan...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/02/autisme-is-een-constructie-geen-ziekte-nieuw-wetenschappelijk-onderzoek.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 12:01:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/02/autisme-is-een-constructie-geen-ziekte-nieuw-wetenschappelijk-onderzoek.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/02/autisme-is-een-constructie-geen-ziekte-nieuw-wetenschappelijk-onderzoek.html</guid><category>autisme</category><category>wetenschap</category><category>positief</category><category>dit-is-autisme</category><category>sociaal-gedrag</category></item></channel>
</rss>
