<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>Mijn blog over mezelf als autist en mijn ervaringen met autisme. Informatie en uitleg voor mensen zonder autisme, een kijk op de wereld vanuit iemand met autisme.</description>
    <language>nl</language>
    <link>https://myautisticself.nl/</link>
    <atom:link href="https://myautisticself.nl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:24:52 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2019 12:24:52 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator><item>
        <title>Honger naar informatie | Postcasts over Autisme</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/soundbars.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/soundbars.jpg 80w,/assets/resized/20/soundbars.jpg 20w,/assets/resized/300/soundbars.jpg 300w,/assets/resized/250/soundbars.jpg 250w, /assets/img/soundbars.jpg 744w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated medium right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/soundbars.jpg&quot; class=&quot;preview ui image floated medium right&quot; alt=&quot;Soundbars&quot; title=&quot;Soundbars&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Ik ben niet nieuwsgierig, ik wil gewoon alles weten!” dit was vroeger een van mijn vaste uitspraken. Altijd ben ik op zoek naar informatie, over allerlei verschillende onderwerpen. Om een mening te vormen over iets, of omdat het een interessant onderwerp voor mij is, of omdat iemand me een vraag stelt over iets waar ik niet veel van weet.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Toen ik mijn diagnose kreeg, ben ik na een tijd ook druk op zoek gegaan naar allerlei informatie rond mijn diagnose van Asperger. Op internet was veel informatie te vinden. In allerlei vormen. YouTube filmpjes, Wikipedia pagina’s, blogs, Facebook groepen en ga zo maar door. Vandaag ga ik het hebben over een andere bron aan informatie; de podcasts.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;podcasts&quot;&gt;Podcasts?&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Tegenwoordig is alles meer en meer “on demand”. Denk bijvoorbeeld aan Netflix; je kunt op je eigen tijd de series bekijken die je op dat moment wilt zien. Dit systeem is verre van nieuw. Als we bijvoorbeeld aan een bibliotheek denken kun je zien dat het idee van iets afnemen als je...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/10/honger-naar-informatie-postcasts-over-autisme.html
        </description>
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:10:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/10/honger-naar-informatie-postcasts-over-autisme.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/10/honger-naar-informatie-postcasts-over-autisme.html</guid><category>autisme</category><category>podcasts</category><category>honger-naar-informatie</category></item><item>
        <title>Spinnenwebben in mijn hoofd</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/spinnenweb.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/spinnenweb.jpg 80w,/assets/resized/20/spinnenweb.jpg 20w,/assets/resized/300/spinnenweb.jpg 300w,/assets/resized/250/spinnenweb.jpg 250w, /assets/img/spinnenweb.jpg 700w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated medium right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/spinnenweb.jpg&quot; class=&quot;preview ui image floated medium right&quot; alt=&quot;Spinnenweb&quot; title=&quot;Spinnenweb&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Waar Michel spreekt over zijn laatjes in zijn hoofd, wil ik het vandaag hebben over iets wat daar tussen zit bij mij. Als ik mijn manier van denken probeer uit te leggen aan een neurotypisch persoon, leg ik het vaak uit als een soort groot spinnenweb.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Een spinnenweb waarin ik druk bezig ben om alles met elkaar in verband te brengen. Ik weef mijn webben tussen de verschillende plekken in mijn gedachten waar informatie en/of gevoelens liggen opgeslagen. Door Michel beschreven als laatjes. Hoewel ik deze plekken vaker voorstel als archiefkasten, lijkt me deze metafoor erg helder en duidelijk.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;spinnenwebben-weven&quot;&gt;Spinnenwebben weven&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Als ik ergens over na denk, vormen er draden aan mijn spinnenweb. Mijn spinnenweb is heel anders gevormd dan die van een neurotypisch persoon. De manier waarop ik verbindingen leg, werkt (blijkbaar) anders. Hierdoor leg ik verbindingen die andere mensen niet leggen. Dit heeft voor- en nadelen uiteraard. Het betekend dat ik soms dingen niet begrijp die anderen wel begrijpen. Of wat soms nog erger is, dat ik dingen...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/10/spinnenwebben-in-mijn-hoofd.html
        </description>
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:13:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/10/spinnenwebben-in-mijn-hoofd.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/10/spinnenwebben-in-mijn-hoofd.html</guid><category>autisme</category><category>gedachtes</category><category>dit-is-autisme</category></item><item>
        <title>Storm | Een gedicht</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/spacestorm.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/spacestorm.jpg 80w,/assets/resized/20/spacestorm.jpg 20w,/assets/resized/300/spacestorm.jpg 300w, /assets/img/spacestorm.jpg 400w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated large right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/spacestorm.jpg&quot; class=&quot;preview ui image floated large right&quot; alt=&quot;Een storm in mijn gedachten&quot; title=&quot;&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Het stormt soms in mijn hoofd&lt;br /&gt; Gedachten razen, gevoelens jagen&lt;br /&gt; Storm in mijn hoofd&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Als ik om me heen kijk in mijn dromen,&lt;br /&gt; Stormt er van alles voorbij&lt;br /&gt; Gedachten aan de toekomst&lt;br /&gt; Gedachten aan geluk en weelde&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Echt rijk ben je pas als je niets meer te willen hebt&lt;br /&gt; Dat vertellen de verhalen&lt;br /&gt; Storm om me heen, daar aan de rand van de kust&lt;br /&gt; Staand op een rots in de branding&lt;br /&gt; Geketend in de wind, gezelt door het tij&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Licht aan de horizon, eind van de storm in zicht&lt;br /&gt; Afgelijden naar rust, stilte…&lt;br /&gt; Het oog van de storm, om me heen komt alles tot rust&lt;br /&gt; Rust met belofte van de storm, de storm die verder raast&lt;br /&gt; Maar deze storm waait voorbij&lt;br /&gt; De laatste golfen trekken zich terug&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na de storm voelt alles schoon, en rustig&lt;br /&gt; Het is heerlijk om hier te staan&lt;br /&gt; De storm raast in de verte, ik ben er nog...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/10/storm-een-gedicht.html
        </description>
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:59:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/10/storm-een-gedicht.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/10/storm-een-gedicht.html</guid><category>autisme</category><category>gedicht</category></item><item>
        <title>Mijn depressie en mijn herstel</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/monsterinside.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/monsterinside.jpg 80w,/assets/resized/20/monsterinside.jpg 20w,/assets/resized/300/monsterinside.jpg 300w,/assets/resized/250/monsterinside.jpg 250w, /assets/img/monsterinside.jpg 624w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated medium right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/monsterinside.jpg&quot; class=&quot;preview ui image floated medium right&quot; alt=&quot;The scariest monster is inside us&quot; title=&quot;&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;1 op de 3 jong volwassenen en 2 op de 3 volwassen. Dat is de statistiek van autisten met een depressie. Een schrikbarende hoeveelheid mensen. En helaas was ik ook een van de slachtoffers van een zware depressie. Een depressie die me door een heel donker dal heeft gesleurd. Een depressie waar ik compleet door ben gesloopt. Gelukkig ben ik er ook weer uit geklommen. En ik kan vandaag de dag zeggen dat ik niet langer in die zware depressie zit.&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;hoe-ik-mijn-depressieve-periodes-zie&quot;&gt;Hoe ik mijn depressieve periodes zie&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Het klinkt misschien raar om te zeggen, maar ik ben blij met de periode die ik heb doorgemaakt. Het heeft geleid tot mijn diagnose met het syndroom van Asperger. Ook heeft het me geleerd wat het betekend om compleet opnieuw te moeten beginnen, mentaal gezien, en alles weer te moeten opbouwen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Laat me duidelijk zijn; depressie is NIET leuk. Verre van. Het is een hele gemene ziekte en kan leiden tot de dood. Het is geen onderwerp om...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/10/mijn-depressie-en-mijn-herstel.html
        </description>
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:57:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/10/mijn-depressie-en-mijn-herstel.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/10/mijn-depressie-en-mijn-herstel.html</guid><category>autisme</category><category>depressie</category><category>dit-is-autisme</category><category>persoonlijk</category></item><item>
        <title>Dungeons and Dragons | Fantasie de vrije loop</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/dndfire.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/dndfire.jpg 80w,/assets/resized/20/dndfire.jpg 20w,/assets/resized/300/dndfire.jpg 300w, /assets/img/dndfire.jpg 500w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image large centered&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/dndfire.jpg&quot; class=&quot;preview ui image large centered&quot; alt=&quot;Dungeons And Dragons&quot; title=&quot;Dungeons and Dragons&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Verhalen vertellen. In de kern is dit waar voor mij Dungeons and Dragons om draait. Dungeons and Dragons is een spel waarbij er een verhaal verteld word door een zogenaamde Dungeon Master en de spelers van het spel zijn daarbij de hoofdpersonen. Als ik het spel uitleg aan mensen die het spel helemaal niet kennen, vergelijk ik het altijd met een boek.&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;je-eigen-verhaal-spelen&quot;&gt;Je eigen verhaal spelen&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Ik lees graag. In boeken kan ik me verliezen en helemaal opgaan in het verhaal. De meeste boeken die ik lees bevatten nauwelijks tot geen afbeeldingen. Alles hangt dus af van mijn eigen fantasie. Uiteraard gestuurd door de auteur van het boek. De auteur heeft een bepaalde visie voor het verhaal en brengt dit onder woorden in het boek. Vanuit daar bouw je je eigen kijk op het verhaal, met je eigen voorstelling van de voorvallen in het verhaal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Voor mij is dat een geweldige manier om mijn eigen fantasie te prikkelen. Dungeons and Dragons neemt dit een stap verder. In plaats van...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/10/dungeons-and-dragons-fantasie-de-vrije-loop.html
        </description>
        <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 14:07:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/10/dungeons-and-dragons-fantasie-de-vrije-loop.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/10/dungeons-and-dragons-fantasie-de-vrije-loop.html</guid><category>autisme</category><category>dnd</category><category>fantasie</category><category>Dungeons and Dragons</category></item><item>
        <title>Ik ben een autist vs Ik heb autisme</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/identityfirst.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/identityfirst.jpg 80w,/assets/resized/20/identityfirst.jpg 20w,/assets/resized/300/identityfirst.jpg 300w,/assets/resized/250/identityfirst.jpg 250w, /assets/img/identityfirst.jpg 643w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image medium floated right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/identityfirst.jpg&quot; class=&quot;preview ui image medium floated right&quot; alt=&quot;Identity first autism&quot; title=&quot;Identity first autism&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Welke is het nu? Heb je autisme of ben je een autist? Voor mij is de keuze vrij duidelijk; ik ben een autist. Autisme maakt een onderdeel uit van wie ik ben. Het bepaald wie ik ben als persoon. Zo zijn er meer dingen die bepalen wie ik ben als persoon; ik ben een man, ik ben Nederlander, ik ben vader, ik ben een realist enzovoorts.&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;wat-is-het-probleem-eigenlijk&quot;&gt;Wat is het probleem eigenlijk?&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Tegenwoordig is het “in” om politiek correct te zijn. We proberen zo min mogelijk mensen voor het hoofd te stoten en willen mensen vooral niet tegen het zere been stoten. Daar zien we voorbeelden te over van in onze maatschappij en wereldwijd. En dan komen dit soort “discussies” ook weer boven. Is het nu “fout” om over mensen met autisme te zeggen dat ze een autist zijn? Moeten we dat niet doen, omdat we daarmee de aandoening centraal stellen? Want over mensen met een andere ziekte zoals bijvoorbeeld kanker zeggen we ook beter dat het...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/10/ik-ben-een-autist-vs-ik-heb-autisme.html
        </description>
        <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 13:35:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/10/ik-ben-een-autist-vs-ik-heb-autisme.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/10/ik-ben-een-autist-vs-ik-heb-autisme.html</guid><category>autisme</category><category>persoonlijk</category></item><item>
        <title>Muziek vs. Stilte</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/music.jpg&quot; alt=&quot;Muziek noten&quot; class=&quot;ui right floated image medium&quot; /&gt; Als ik druk bezig ben met werk of bijvoorbeeld dit blog schrijven, “moet” ik muziek aan hebben. Ik weet dat er veel mensen zijn die veel liever in stilte werken, maar voor mij werkt dat eigenlijk niet. Ik moet muziek aan hebben om geconcentreerd te werken.&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;muziek-aan-concentratie-aan&quot;&gt;Muziek aan, concentratie aan&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Door muziek aan te hebben, kan ik me beter concentreren. Ik luister veel verschillende soorten muziek als ik werk, maar meestal wel de wat “hardere” muziek. Dit kan, zoals nu bijvoorbeeld, Rammstein zijn. Maar ook hardcore, speedcore, terror, metal, folk, soms klassiek… Het is van alles wat. Ik heb eigenlijk wel een voorkeur voor hardcore, maar ik luister naar van allerlei muziek.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Als ik muziek aan heb kan ik mij afsluiten voor de wereld om me heen. Ik kan me concentreren op mijn werk of op het schrijven van een blog. Als ik geen muziek aan heb staan, is dit voor mij een stuk moeilijker. Het schrijven van een blog gaat me op zich zelf goed en gemakkelijk af. Echter kan ik me snel laten afleiden als ik bijvoorbeeld gesprekken om me heen hoor. Als ik echter de gesprekken...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/10/muziek-vs-stilte.html
        </description>
        <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 12:56:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/10/muziek-vs-stilte.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/10/muziek-vs-stilte.html</guid><category>autisme</category><category>muziek</category></item><item>
        <title>10 geldvragen aan...</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/moneyeuros.jpg&quot; alt=&quot;Geld&quot; class=&quot;ui right floated image medium&quot; /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Naar aanleiding van bovenstaande post van &lt;a href=&quot;https://tistje.com&quot; title=&quot;Tistje - Ervaringsblog Autisme Sinds 2008&quot;&gt;Tistje&lt;/a&gt; leek het me leuk om dit ook eens voor mezelf in te vullen en dit met jullie te delen.&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bent u veel met geld bezig?&lt;/strong&gt; Misschien niet zoveel als ik zou moeten. Helaas is het zo in onze maatschappij (globaal gezien, niet specifiek Nederland) dat geld een erg belangrijke rol speelt in ieders leven. Zonder geld is het leven in een westers land erg moeilijk. Maar of ik er persoonlijk veel mee bezig ben? Nee eigenlijk niet. Ik ben zelf ook niet erg handig met geldzaken. Vandaar dat ik in een budgetbeheer zit.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Is geld voor u een drijfveer?&lt;/strong&gt; Gedeeltelijk. Ik zal niet liegen en zeggen dat geld me niets doet. Maar het is niet de primaire drijfveer in mijn leven. Het is een middel om te overleven en is daarom altijd goed om te hebben. Geld alleen maakt niet gelukkig zeggen ze wel eens, maar het huilt toch altijd beter in een vila dan in een doos op straat.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Staat u stil bij de financiële gevolgen van veranderingen in uw leven?&lt;/strong&gt; Ja. Als het een...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/09/10-geldvragen-aan.html
        </description>
        <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 12:06:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/09/10-geldvragen-aan.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/09/10-geldvragen-aan.html</guid><category>autisme</category><category>geld</category><category>persoonlijk</category></item><item>
        <title>Site update; geen Disqus meer</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/wall_e_pod_hires.jpg&quot; alt=&quot;Website update&quot; class=&quot;ui right floated image large&quot; /&gt; Sinds ik met dit blog begonnen ben heb ik een commentaar systeem gebruikt wat Disqus heet. Hiervan werd eigenlijk geen gebruik gemaakt door bezoekers van mijn blog. Niet zo raar eigenlijk, want de meeste reacties krijg ik buiten mijn blog om. Met name via Twitter en Facebook. Commentaren geven via het blog zelf werd eigenlijk nooit gedaan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dit is helemaal niet erg, tenslotte deel ik mijn blogs ook gewoon via social media en reageer ik aldaar ook op de feedback die ik krijg. Echter is het wel zo dat mijn blog door het systeem van Disqus werd vertraagd. Dus heb ik vandaag besloten om de commentaren te verwijderen. Hiervoor in de plaats ga ik gebruik maken van een ander systeem genaamd “Webmentions”&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;webmentions-wat-is-dat-nu-weer&quot;&gt;Webmentions? Wat is dat nu weer?&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Zelf ben ik een ITer, maar ik zal hier proberen het begrip uit te leggen zonder al te veel technische poeha en moeilijke woorden. Webmentions is een technologie waarbij websites op elkaar kunnen reageren. Dit is een systeem wat al een tijd op het internet rondzwerft. Misschien heb je al eens gehoord van het begrip “Pingback”. Pingback is een manier voor...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/09/site-update-geen-disqus-meer.html
        </description>
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:44:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/09/site-update-geen-disqus-meer.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/09/site-update-geen-disqus-meer.html</guid><category>website</category><category>technisch</category></item><item>
        <title>Theory of Mind - Anders Denken</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/thinking-tom.jpeg&quot; alt=&quot;TOM - Anders Denken&quot; class=&quot;ui image rounded floated right&quot; /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Theory of mind, oftewel &lt;abbr title=&quot;Theory of Mind&quot;&gt;TOM&lt;/abbr&gt;, is de wetenschap rond het denken van de mens. Hoe mensen denken en hoe ze tot bepaalde gedachten komen. &lt;a href=&quot;/2019/08/hulpgids-asperger-syndroom-review.html&quot;&gt;In mijn review&lt;/a&gt; van het boek van Tony Attwood noemde ik dit al kort. Het is de theorie rond hoe mensen denken en hoe verbindingen binnen gedachten lopen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Uiteraard zijn er verschillen tussen de &lt;abbr title=&quot;Theory of Mind&quot;&gt;TOM&lt;/abbr&gt; van een neurotypisch persoon en die van een autistisch persoon. Deze verschillen veroorzaken misverstanden tussen de twee groepen. Deze verschillen worden door wetenschappers ook wel “tekorten in de theory of mind” genoemd. In mijn ogen is dit een verkeerde stelling. Ik noem deze “tekorten” liever verschillen.&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;waarom-tekorten-in-tom-schadelijk-is-voor-het-zelfbeeld-van-autisten&quot;&gt;Waarom “tekorten in &lt;abbr title=&quot;Theory of Mind&quot;&gt;TOM&lt;/abbr&gt;” schadelijk is voor het zelfbeeld van autisten&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Door de verschillen tekorten te noemen, word het zelfbeeld van autisten aangetast. Het heeft een negatieve lading. Ik begrijp waarom dit zo genoemd word, er worden tenslotte problemen door veroorzaakt. Deze problemen liggen in het niet begrijpen van bedoelingen van mensen en het komen tot andere conslusies die afwijken van de norm.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Door het beschrijven van je &lt;abbr title=&quot;Theory of Mind&quot;&gt;TOM&lt;/abbr&gt;...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/09/theory-of-mind-anders-denken.html
        </description>
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 13:10:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/09/theory-of-mind-anders-denken.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/09/theory-of-mind-anders-denken.html</guid><category>autisme</category><category>tom</category><category>dit-is-autisme</category></item></channel>
</rss>
