<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>Mijn blog over mezelf als autist en mijn ervaringen met autisme.  Informatie en uitleg voor mensen zonder autisme, een kijk op de wereld vanuit iemand met autisme.</description>
    <language>nl</language>
    <link>https://myautisticself.nl/</link>
    <atom:link href="https://myautisticself.nl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 11:34:36 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2019 11:34:36 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator><item>
        <title>Theory of Mind - Anders Denken</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/thinking-tom.jpeg&quot; alt=&quot;TOM - Anders Denken&quot; class=&quot;ui image rounded floated right&quot; /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Theory of mind, oftewel &lt;abbr title=&quot;Theory of Mind&quot;&gt;TOM&lt;/abbr&gt;, is de wetenschap rond het denken van de mens. Hoe mensen denken en hoe ze tot bepaalde gedachten komen. &lt;a href=&quot;/2019/08/hulpgids-asperger-syndroom-review.html&quot;&gt;In mijn review&lt;/a&gt; van het boek van Tony Attwood noemde ik dit al kort. Het is de theorie rond hoe mensen denken en hoe verbindingen binnen gedachten lopen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Uiteraard zijn er verschillen tussen de &lt;abbr title=&quot;Theory of Mind&quot;&gt;TOM&lt;/abbr&gt; van een neurotypisch persoon en die van een autistisch persoon. Deze verschillen veroorzaken misverstanden tussen de twee groepen. Deze verschillen worden door wetenschappers ook wel “tekorten in de theory of mind” genoemd. In mijn ogen is dit een verkeerde stelling. Ik noem deze “tekorten” liever verschillen.&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;waarom-tekorten-in-tom-schadelijk-is-voor-het-zelfbeeld-van-autisten&quot;&gt;Waarom “tekorten in &lt;abbr title=&quot;Theory of Mind&quot;&gt;TOM&lt;/abbr&gt;” schadelijk is voor het zelfbeeld van autisten&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Door de verschillen tekorten te noemen, word het zelfbeeld van autisten aangetast. Het heeft een negatieve lading. Ik begrijp waarom dit zo genoemd word, er worden tenslotte problemen door veroorzaakt. Deze problemen liggen in het niet begrijpen van bedoelingen van mensen en het komen tot andere conslusies die afwijken van de norm.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Door het beschrijven van je &lt;abbr title=&quot;Theory of Mind&quot;&gt;TOM&lt;/abbr&gt;...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/09/theory-of-mind-anders-denken.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 13:10:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/09/theory-of-mind-anders-denken.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/09/theory-of-mind-anders-denken.html</guid><category>autisme</category><category>tom</category><category>dit-is-autisme</category></item><item>
        <title>Overprikkeling bij ondergevoeligheid</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/storming.jpeg&quot; alt=&quot;Storming&quot; class=&quot;ui floated right image rounded&quot; /&gt; Blijkbaar was ik de afgelopen dagen overprikkeld. Ik voelde me “off”, niet goed in mijn vel en korzelig. Blijkbaar was dat de reden voor enkele gedragingen van mezelf en gevoelens die opspeelden. Het is misschien wat raar om te lezen, maar overprikkeling heb ik zelf niet zo goed in de gaten. Waardoor dit komt? Onder gevoelig zijn voor veel dingen, inclusief mijn eigen gevoelens en emoties.&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;overprikkeling-niet-door-hebben&quot;&gt;Overprikkeling niet door hebben&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Als je op internet leest over overprikkeling kom je eigenlijk steeds dezelfde verhalen tegen. Mensen die bijvoorbeeld hoofdpijn hebben door geluid of licht. Mensen merken vrij snel dat ze overprikkeld zijn, meestal binnen enkele minuten tot uren. Zelf merk ik dit pas veel later. En dan praat ik over dagen of soms zelfs weken later pas. En dan nog moet ik er vaak op gewezen worden door anderen. Zelf heb ik dit meestal niet door. En waarom? Omdat ik ondergevoelig ben voor prikkels. &lt;a href=&quot;/2019/06/ondergevoeligheid-en-autisme.html&quot;&gt;Hier heb ik eerder een blog post over geschreven&lt;/a&gt;. Hier beschrijf ik vooral mijn eigen ervaring met ondergevoelig zijn. Doordat prikkels en indrukken bij mij minder binnen komen dan bij de meeste mensen, merk ik ook...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/09/overprikkeling-bij-ondergevoeligheid.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/09/overprikkeling-bij-ondergevoeligheid.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/09/overprikkeling-bij-ondergevoeligheid.html</guid><category>overprikkeling</category><category>autisme</category><category>ondergevoeligheid</category><category>persoonlijk</category></item><item>
        <title>Sterredatum 73135.3 Logboek Sociaal Antropoloog</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/alien-studing-earth.jpg&quot; alt=&quot;Sociaal Antropoloog&quot; class=&quot;floated right ui image rounded&quot; /&gt; &lt;strong&gt;==== Begin Logboek ====&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vaak heb ik me een vreemde gevoeld tussen deze wezens en vandaag is niet anders. Al 35 jaar bewoon ik deze planeet nu en heb ik geleerd. Geleerd hoe deze wezens met elkaar omgaan, wat hun beweegredenen zijn en wat geaccepteerd gedrag is. Vandaag schrijf ik mijn logboek met het idee om andere zoals ik te helpen begrijpen wat deze wezens beweegt en waarom ze zijn zoals ze zijn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mensen zijn sociale stammen wezens. Ze zijn vergelijkbaar met andere kudde dieren die deze planeet bewonen. Opmerkelijk gedrag word vertoond in verschillende situaties en gebeurtenissen. Deze lijken echter niet hetzelfde te zijn tussen de verschillende stammen. Dit is goed om te beseffen; de verschillende stammen hebben verschillende gedragingen en zullen ook verschillend op elkaar reageren.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mijn studie van deze wezens begon jaren geleden toen ik zelf nog groeiende was. De verschillende signalen van deze wezens kan soms erg verwarrend voor ons zijn. Ze lijken vaak oogcontact te eisen bij het overbrengen van informatie. Het duurde een tijd voor ik dit gedrag onderkende en viel daarom op. Nadat ik dit gedrag begon te imiteren werd het een stuk...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/09/sterredatum-73135-3-logboek-sociaal-antropoloog.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 11:13:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/09/sterredatum-73135-3-logboek-sociaal-antropoloog.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/09/sterredatum-73135-3-logboek-sociaal-antropoloog.html</guid><category>autisme</category></item><item>
        <title>Eerlijkheid en andere misvattingen</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/wall-e.gif&quot; alt=&quot;Hello Friend!&quot; class=&quot;ui floated right image rounded&quot; /&gt; Er bestaan genoeg misvattingen over autisme. Er zijn nogal wat vooroordelen en die maken het soms lastig om met autisme om te gaan. Mensen die de diagnose op een wat latere leeftijd krijgen (dus niet als ze jonger dan tien of zo zijn) hebben misschien zelf al vooroordelen en misvattingen over autisme en wat het betekend om een autist te zijn. Dit heeft natuurlijk gevolgen; mensen worden minder open over hun autisme, schamen zich er soms voor en andere mensen gaan je soms vreemd behandelen als ze weten dat je autisme hebt.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dus het leek me een goed onderwerp om het eens over te hebben. Er zijn genoeg vooroordelen, en ik zal ze vast niet allemaal benoemen! Dus als je zelf aanvullingen hebt, of tegen zaken aanloopt die ik hier niet noem, laat het vooral weten!&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;autisten-zijn-altijd-eerlijk&quot;&gt;Autisten zijn altijd eerlijk&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Dit is deels waar. Ik ken genoeg autisten die inderdaad altijd eerlijk zijn in de meeste situaties. Het zit er niet echt in om te liegen. Tenminste, tot een bepaalde hoogte. Ik weet van mezelf dat ik best een leugen kan vertellen of dingen geheim kan houden zelfs als...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/08/eerlijkheid-en-andere-misvattingen.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 09:10:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/08/eerlijkheid-en-andere-misvattingen.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/08/eerlijkheid-en-andere-misvattingen.html</guid><category>autisme</category><category>dit-is-autisme</category></item><item>
        <title>De Complete Hulpgids Asperger-syndroom - Review</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/hulpgidsasperger.jpg&quot; alt=&quot;Hulpgids Asperger-syndroom&quot; class=&quot;ui image rounded&quot; /&gt; Tijdens mijn vakantie heb ik het boek “Hulpgids Asperger Syndroom - De Complete Gids” van Tony Attwood gelezen. En vandaag wil ik hier een stuk over schrijven. Voorop gesteldt; dit boek werd geschreven toen de DSM-IV nog actueel was en sindsdien is de DSM-5 verschenen. Hiervoor heeft Tony Attwood een aanvulling geschreven &lt;a href=&quot;https://www.nieuwezijds.nl/boek/hulpgids-asperger-syndroom/special29/&quot;&gt;die via de uitgeverij te downloaden is&lt;/a&gt;. Ook deze aanvulling heb ik gelezen en zal ik meenemen in mijn review van dit boek.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ik probeer per hoofdstuk te vertellen wat ongeveer de inhoud is en wat mijn beeld bij het hoofdstuk was. Dit blijkt erg uitgebreid te zijn. Daarom dat ik een inhoudsopgave heb toegevoegd aan deze post. Ik hoop dat jullie het intressant vinden! En dan nu verder naar mijn review!&lt;/p&gt; &lt;aside id=&quot;aside-toc&quot; class=&quot;ui sidebar inverted vertical menu visible&quot;&gt; &lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#algemene-informatie&quot; id=&quot;markdown-toc-algemene-informatie&quot;&gt;Algemene informatie&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#de-lees-ervaring&quot; id=&quot;markdown-toc-de-lees-ervaring&quot;&gt;De Lees ervaring&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#hoofdstuk-1---wat-is-het-asperger-syndroom&quot; id=&quot;markdown-toc-hoofdstuk-1---wat-is-het-asperger-syndroom&quot;&gt;Hoofdstuk 1 - Wat is het Asperger syndroom?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#hoofdstuk-2---de-diagnose&quot; id=&quot;markdown-toc-hoofdstuk-2---de-diagnose&quot;&gt;Hoofdstuk 2 - De Diagnose&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#hoofdstuk-3---sociaal-inzicht-en-vriendschappen&quot; id=&quot;markdown-toc-hoofdstuk-3---sociaal-inzicht-en-vriendschappen&quot;&gt;Hoofdstuk 3 - Sociaal inzicht en vriendschappen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#hoofdstuk-4---plagen-en-pesten&quot; id=&quot;markdown-toc-hoofdstuk-4---plagen-en-pesten&quot;&gt;Hoofdstuk 4 - Plagen en pesten&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#hoofdstuk-5---theory-of-mind&quot; id=&quot;markdown-toc-hoofdstuk-5---theory-of-mind&quot;&gt;Hoofdstuk 5 - Theory of Mind&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#hoofdstuk-6---emoties-begrijpen-en-uiten&quot; id=&quot;markdown-toc-hoofdstuk-6---emoties-begrijpen-en-uiten&quot;&gt;Hoofdstuk 6 - Emoties...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/08/hulpgids-asperger-syndroom-review.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 12:40:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/08/hulpgids-asperger-syndroom-review.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/08/hulpgids-asperger-syndroom-review.html</guid><category>autisme</category><category>review</category><category>asperger</category><category>tom</category></item><item>
        <title>Vakantie modus</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/is-my-autism-showing-5bboy5d-kids-premium-t-shirt.jpg&quot; alt=&quot;Wat? Zie je mijn autisme?&quot; class=&quot;post-image-right ui image rounded&quot; /&gt; Het is zomervakantie. De eerste twee weken van mijn vakantie heb ik mijn kinderen over de vloer. Heerlijk genieten van hun aanwezigheid. Het helpt me ook goed om in mijn ritme te blijven. Ritme is voor mij belangrijk om stabiel te blijven, maar ook voor de kinderen biedt het duidelijkheid en structuur.&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;in-de-vakantie-modus&quot;&gt;In de vakantie modus&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Maar toch loopt alles altijd iets anders tijdens de vakantie. Ten eerste zijn de kinderen een langere tijd bij mij. “Normaal” gesproken zijn ze een weekeind bij me. En nu dus twee weken. En twee weken is wel een tijdje langer dan anders. Maar ik geniet er met volle teugen van. Natuurlijk vereist het aan mijn kant de nodige aanpassingen. Mijn eigen structuur wijkt nogal af van wat de kinderen gewend zijn. Maar aan de andere kant is het een structuur waar ik me, door hun aanwezigheid, snel aan kan aanpassen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Als de kinderen er zijn dan probeer ik de etenstijden vast te houden die ik van huis uit mee heb gekregen. Dus om 12:00 lunchen en om 18:00 avond eten. Ook kook ik meer dan wanneer ik alleen ben. Je...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/08/vakantie-modus.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/08/vakantie-modus.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/08/vakantie-modus.html</guid><category>vakantie</category><category>2019</category><category>ritme</category></item><item>
        <title>Beelddenker</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/googleimages.jpg&quot; alt=&quot;My mind is like Goole Images&quot; class=&quot;ui image medium floated right&quot; /&gt; Ik ben een beelddenker. Veel mensen met autisme zijn beelddenkers. Als iemand iets verteld zie ik dat in mijn hoofd gebeuren. Zo kan het soms gebeuren dat ik begin te lachen om iets wat iemand verteld, omdat het in mijn hooft een grappig filmpje oplevert.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Beelddenken is niet uniek voor mensen met autisme, veel mensen doen het. Maar bij mensen met autisme is het vaak een effectief middel om iets uit te leggen. Als je een autist iets wilt uitleggen is gebruik maken van afbeeldingen of video’s een goed hulpmiddel. Door gebruik te maken van deze visuele hulpmiddelen worden situaties vaak sneller duidelijk dan wanneer je alleen woorden gebruikt.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;pictos&quot;&gt;Pictos&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Vaak zien je als je schema’s voor autisten bekijkt dat er gebruik gemaakt word van zogenaamde pictos. Dit zijn (vaak) kleine, duidelijk herkenbare afbeeldingen. Het grote voordeel van deze afbeeldingen is dat ze duidelijk een actie overbrengen zonder afleidingen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Autisten focussen snel op details. Als een afbeelding veel details bevat, wordt een autist door de details afgeleid en focust niet meer op wat de afbeelding betekend. Te veel details kan zorgen voor onrust en onduidelijkheid....
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/07/beelddenker.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 12:19:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/07/beelddenker.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/07/beelddenker.html</guid><category>autisme</category><category>dit-is-autisme</category></item><item>
        <title>Pokémon Go als ijsbreker</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/profiel-pokemon.png&quot; alt=&quot;Mijn Pokémon Go avatar&quot; class=&quot;ui image medium floated right&quot; /&gt; Ik speel Pokémon Go. Ja ik ben volwassen en speel Pokémon Go. Alweer even na een tijd gestopt te zijn. Waarom? Omdat het een leuk spel is. Het verbind mensen toch op een bepaalde manier met elkaar. En voor wie denkt dat het een kinderspel is; de gemiddelde leeftijd van actieve spelers ligt rond de 30. Tenminste, als ik kijk naar wie er komt opdagen bij zogenaamde raids.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Echter, deze post gaat niet over de verschillende aspecten van Pokémon Go of over de spelelementen, daarover zijn genoeg andere websites. Nee, ik wil het hebben over de sociale kant van het spel.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;autisme-en-contact-maken-met-mensen&quot;&gt;Autisme en contact maken met mensen&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Contact maken met mensen is lastig. Tenminste, voor mij is het lastig. Hoewel ik vrij goed ben in &lt;a href=&quot;/2019/06/sociale-camouflage.html&quot;&gt;sociale camouflage&lt;/a&gt; en je het dus niet meteen merkt als je met me praat (heb ik horen zeggen), heb ik toch problemen met contact leggen met mensen. Hoe begin je met een gesprek? Waar praat je over met iemand? Koetjes en kalfjes is niet echt mijn ding… Waar begin je over? En vinden ze het eigenlijk wel wat als ik tegen...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/07/pok%C3%A9mon-go-als-ijsbreker.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 13:11:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/07/pok%C3%A9mon-go-als-ijsbreker.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/07/pok%C3%A9mon-go-als-ijsbreker.html</guid><category>sociaal-gedrag</category><category>persoonlijk</category><category>pokemon-go</category></item><item>
        <title>Stoornis? Aandoening? Ziekte?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/uniekanders.jpg&quot; alt=&quot;Iedereen is uniek, maar ik ben anders&quot; class=&quot;ui right floated image medium&quot; /&gt; Autisme. ASS oftewel Autisme Spectrum &lt;strong&gt;Stoornis&lt;/strong&gt;. Zo wordt het genoemd. Logisch ook dat het zo genoemd word, maar ik ben het er eigenlijk niet mee eens. Autisme is een “pervasieve ontwikkelingsstoornis” volgens &lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/Autisme&quot;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt; en alle specialisten en wetenschappers die je spreekt over autisme noemen het een stoornis, dus ze hebben gelijk toch?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ja. Dat hebben ze wel, maar toch ben ik het niet eens met de stelling. Door het een stoornis te noemen, houdt dat eigenlijk in dat het oplosbaar is. Dit is niet zo, Asperger is niet iets wat verholpen kan worden. Het is een diepgaand verschil in de hersenen, een andere manier van denken. Het is, in mijn ogen, geen aandoening. Eerder heb ik gesproken over de &lt;a href=&quot;/2019/07/positief-autisme.html&quot;&gt;positieve kanten van autisme&lt;/a&gt; en het zien van Asperger als een “stoornis”, ziekte of aandoening helpt volgens mij niet bij het accepteren van wat je bent.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ik zeg hiermee &lt;strong&gt;niet&lt;/strong&gt; dat Asperger geen beperkingen geeft. Dat geeft het zeker. Maar het is geen ziekte. Tenminste, als je erover denkt als een ziekte dan ontneem je jezelf een mogelijkheid om jezelf in een positief licht...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/07/stoornis-aandoening-ziekte.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 16:48:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/07/stoornis-aandoening-ziekte.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/07/stoornis-aandoening-ziekte.html</guid><category>autisme</category></item><item>
        <title>Positief autisme</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/autisme2_opti.jpg&quot; alt=&quot;Autisme kan ook mooi zijn&quot; class=&quot;post-image-right ui image rounded&quot; /&gt; Laten we het eens hebben over positief autisme! Veel wordt er gesproken over de negatieve kanten van autisme, de nadelen en de zaken waar mensen met autisme tegen aan lopen. Dingen die niet goed gaan. Natuurlijk is dit heel natuurlijk voor de mens om over de dingen te praten die niet goed gaan, daar willen we ons hart over luchten. Maar soms word je er moe van. Zeker in “lotgenoten” groepen op bijvoorbeeld Facebook komen er veel “negatieve” verhalen voorbij. Dit heeft vaak tot gevolg dat autisme als iets negatiefs gezien word. Als een vloek. Toch zijn er ook zeker positieve kanten aan autisme. Ik ga het met name hebben over mijn eigen vorm van autisme, het syndroom van Asperger. Dit omdat ik daarmee zelf ervaring heb. Ik kan niet uit eigen ervaring spreken over de andere vormen van autisme, dus dat doe ik ook niet.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;out-of-the-box-denken&quot;&gt;Out-of-the-box denken&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Iets wat mensen met Asperger goed kunnen is het zogenaamde “out-of-the-box” denken. Dit komt eigenlijk van nature! Doordat de informatie verwerking anders werkt bij mensen met autisme, denken we anders na over dingen. Dit heeft tot gevolg dat we...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/07/positief-autisme.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 10:25:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/07/positief-autisme.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/07/positief-autisme.html</guid><category>dit-is-autisme</category><category>positief</category><category>autisme</category></item></channel>
</rss>
