<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>Mijn blog over mezelf als autist en mijn ervaringen met autisme.  Informatie en uitleg voor mensen zonder autisme, een kijk op de wereld vanuit iemand met autisme.</description>
    <language>nl</language>
    <link>https://myautisticself.nl/</link>
    <atom:link href="https://myautisticself.nl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 11:32:45 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Oct 2019 11:32:45 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator><item>
        <title>Ik ben een autist vs Ik heb autisme</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/identityfirst.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/identityfirst.jpg 80w,/assets/resized/20/identityfirst.jpg 20w,/assets/resized/300/identityfirst.jpg 300w,/assets/resized/250/identityfirst.jpg 250w, /assets/img/identityfirst.jpg 643w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image medium floated right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/identityfirst.jpg&quot; class=&quot;preview ui image medium floated right&quot; alt=&quot;Identity first autism&quot; title=&quot;Identity first autism&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Welke is het nu? Heb je autisme of ben je een autist? Voor mij is de keuze vrij duidelijk; ik ben een autist. Autisme maakt een onderdeel uit van wie ik ben. Het bepaald wie ik ben als persoon. Zo zijn er meer dingen die bepalen wie ik ben als persoon; ik ben een man, ik ben Nederlander, ik ben vader, ik ben een realist enzovoorts.&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;wat-is-het-probleem-eigenlijk&quot;&gt;Wat is het probleem eigenlijk?&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Tegenwoordig is het “in” om politiek correct te zijn. We proberen zo min mogelijk mensen voor het hoofd te stoten en willen mensen vooral niet tegen het zere been stoten. Daar zien we voorbeelden te over van in onze maatschappij en wereldwijd. En dan komen dit soort “discussies” ook weer boven. Is het nu “fout” om over mensen met autisme te zeggen dat ze een autist zijn? Moeten we dat niet doen, omdat we daarmee de aandoening centraal stellen? Want over mensen met een andere ziekte zoals bijvoorbeeld kanker zeggen we ook beter dat het...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/10/ik-ben-een-autist-vs-ik-heb-autisme.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 13:35:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/10/ik-ben-een-autist-vs-ik-heb-autisme.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/10/ik-ben-een-autist-vs-ik-heb-autisme.html</guid><category>autisme</category><category>persoonlijk</category></item><item>
        <title>Muziek vs. Stilte</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/music.jpg&quot; alt=&quot;Muziek noten&quot; class=&quot;ui right floated image medium&quot; /&gt; Als ik druk bezig ben met werk of bijvoorbeeld dit blog schrijven, “moet” ik muziek aan hebben. Ik weet dat er veel mensen zijn die veel liever in stilte werken, maar voor mij werkt dat eigenlijk niet. Ik moet muziek aan hebben om geconcentreerd te werken.&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;muziek-aan-concentratie-aan&quot;&gt;Muziek aan, concentratie aan&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Door muziek aan te hebben, kan ik me beter concentreren. Ik luister veel verschillende soorten muziek als ik werk, maar meestal wel de wat “hardere” muziek. Dit kan, zoals nu bijvoorbeeld, Rammstein zijn. Maar ook hardcore, speedcore, terror, metal, folk, soms klassiek… Het is van alles wat. Ik heb eigenlijk wel een voorkeur voor hardcore, maar ik luister naar van allerlei muziek.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Als ik muziek aan heb kan ik mij afsluiten voor de wereld om me heen. Ik kan me concentreren op mijn werk of op het schrijven van een blog. Als ik geen muziek aan heb staan, is dit voor mij een stuk moeilijker. Het schrijven van een blog gaat me op zich zelf goed en gemakkelijk af. Echter kan ik me snel laten afleiden als ik bijvoorbeeld gesprekken om me heen hoor. Als ik echter de gesprekken...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/10/muziek-vs-stilte.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 12:56:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/10/muziek-vs-stilte.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/10/muziek-vs-stilte.html</guid><category>autisme</category><category>muziek</category></item><item>
        <title>10 geldvragen aan...</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/moneyeuros.jpg&quot; alt=&quot;Geld&quot; class=&quot;ui right floated image medium&quot; /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Naar aanleiding van bovenstaande post van &lt;a href=&quot;https://tistje.com&quot; title=&quot;Tistje - Ervaringsblog Autisme Sinds 2008&quot;&gt;Tistje&lt;/a&gt; leek het me leuk om dit ook eens voor mezelf in te vullen en dit met jullie te delen.&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bent u veel met geld bezig?&lt;/strong&gt; Misschien niet zoveel als ik zou moeten. Helaas is het zo in onze maatschappij (globaal gezien, niet specifiek Nederland) dat geld een erg belangrijke rol speelt in ieders leven. Zonder geld is het leven in een westers land erg moeilijk. Maar of ik er persoonlijk veel mee bezig ben? Nee eigenlijk niet. Ik ben zelf ook niet erg handig met geldzaken. Vandaar dat ik in een budgetbeheer zit.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Is geld voor u een drijfveer?&lt;/strong&gt; Gedeeltelijk. Ik zal niet liegen en zeggen dat geld me niets doet. Maar het is niet de primaire drijfveer in mijn leven. Het is een middel om te overleven en is daarom altijd goed om te hebben. Geld alleen maakt niet gelukkig zeggen ze wel eens, maar het huilt toch altijd beter in een vila dan in een doos op straat.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Staat u stil bij de financiële gevolgen van veranderingen in uw leven?&lt;/strong&gt; Ja. Als het een...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/09/10-geldvragen-aan.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 12:06:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/09/10-geldvragen-aan.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/09/10-geldvragen-aan.html</guid><category>autisme</category><category>geld</category><category>persoonlijk</category></item><item>
        <title>Site update; geen Disqus meer</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/wall_e_pod_hires.jpg&quot; alt=&quot;Website update&quot; class=&quot;ui right floated image large&quot; /&gt; Sinds ik met dit blog begonnen ben heb ik een commentaar systeem gebruikt wat Disqus heet. Hiervan werd eigenlijk geen gebruik gemaakt door bezoekers van mijn blog. Niet zo raar eigenlijk, want de meeste reacties krijg ik buiten mijn blog om. Met name via Twitter en Facebook. Commentaren geven via het blog zelf werd eigenlijk nooit gedaan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dit is helemaal niet erg, tenslotte deel ik mijn blogs ook gewoon via social media en reageer ik aldaar ook op de feedback die ik krijg. Echter is het wel zo dat mijn blog door het systeem van Disqus werd vertraagd. Dus heb ik vandaag besloten om de commentaren te verwijderen. Hiervoor in de plaats ga ik gebruik maken van een ander systeem genaamd “Webmentions”&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;webmentions-wat-is-dat-nu-weer&quot;&gt;Webmentions? Wat is dat nu weer?&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Zelf ben ik een ITer, maar ik zal hier proberen het begrip uit te leggen zonder al te veel technische poeha en moeilijke woorden. Webmentions is een technologie waarbij websites op elkaar kunnen reageren. Dit is een systeem wat al een tijd op het internet rondzwerft. Misschien heb je al eens gehoord van het begrip “Pingback”. Pingback is een manier voor...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/09/site-update-geen-disqus-meer.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:44:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/09/site-update-geen-disqus-meer.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/09/site-update-geen-disqus-meer.html</guid><category>website</category><category>technisch</category></item><item>
        <title>Theory of Mind - Anders Denken</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/thinking-tom.jpeg&quot; alt=&quot;TOM - Anders Denken&quot; class=&quot;ui image rounded floated right&quot; /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Theory of mind, oftewel &lt;abbr title=&quot;Theory of Mind&quot;&gt;TOM&lt;/abbr&gt;, is de wetenschap rond het denken van de mens. Hoe mensen denken en hoe ze tot bepaalde gedachten komen. &lt;a href=&quot;/2019/08/hulpgids-asperger-syndroom-review.html&quot;&gt;In mijn review&lt;/a&gt; van het boek van Tony Attwood noemde ik dit al kort. Het is de theorie rond hoe mensen denken en hoe verbindingen binnen gedachten lopen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Uiteraard zijn er verschillen tussen de &lt;abbr title=&quot;Theory of Mind&quot;&gt;TOM&lt;/abbr&gt; van een neurotypisch persoon en die van een autistisch persoon. Deze verschillen veroorzaken misverstanden tussen de twee groepen. Deze verschillen worden door wetenschappers ook wel “tekorten in de theory of mind” genoemd. In mijn ogen is dit een verkeerde stelling. Ik noem deze “tekorten” liever verschillen.&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;waarom-tekorten-in-tom-schadelijk-is-voor-het-zelfbeeld-van-autisten&quot;&gt;Waarom “tekorten in &lt;abbr title=&quot;Theory of Mind&quot;&gt;TOM&lt;/abbr&gt;” schadelijk is voor het zelfbeeld van autisten&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Door de verschillen tekorten te noemen, word het zelfbeeld van autisten aangetast. Het heeft een negatieve lading. Ik begrijp waarom dit zo genoemd word, er worden tenslotte problemen door veroorzaakt. Deze problemen liggen in het niet begrijpen van bedoelingen van mensen en het komen tot andere conslusies die afwijken van de norm.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Door het beschrijven van je &lt;abbr title=&quot;Theory of Mind&quot;&gt;TOM&lt;/abbr&gt;...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/09/theory-of-mind-anders-denken.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 13:10:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/09/theory-of-mind-anders-denken.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/09/theory-of-mind-anders-denken.html</guid><category>autisme</category><category>tom</category><category>dit-is-autisme</category></item><item>
        <title>Overprikkeling bij ondergevoeligheid</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/storming.jpeg&quot; alt=&quot;Storming&quot; class=&quot;ui floated right image rounded&quot; /&gt; Blijkbaar was ik de afgelopen dagen overprikkeld. Ik voelde me “off”, niet goed in mijn vel en korzelig. Blijkbaar was dat de reden voor enkele gedragingen van mezelf en gevoelens die opspeelden. Het is misschien wat raar om te lezen, maar overprikkeling heb ik zelf niet zo goed in de gaten. Waardoor dit komt? Onder gevoelig zijn voor veel dingen, inclusief mijn eigen gevoelens en emoties.&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;overprikkeling-niet-door-hebben&quot;&gt;Overprikkeling niet door hebben&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Als je op internet leest over overprikkeling kom je eigenlijk steeds dezelfde verhalen tegen. Mensen die bijvoorbeeld hoofdpijn hebben door geluid of licht. Mensen merken vrij snel dat ze overprikkeld zijn, meestal binnen enkele minuten tot uren. Zelf merk ik dit pas veel later. En dan praat ik over dagen of soms zelfs weken later pas. En dan nog moet ik er vaak op gewezen worden door anderen. Zelf heb ik dit meestal niet door. En waarom? Omdat ik ondergevoelig ben voor prikkels. &lt;a href=&quot;/2019/06/ondergevoeligheid-en-autisme.html&quot;&gt;Hier heb ik eerder een blog post over geschreven&lt;/a&gt;. Hier beschrijf ik vooral mijn eigen ervaring met ondergevoelig zijn. Doordat prikkels en indrukken bij mij minder binnen komen dan bij de meeste mensen, merk ik ook...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/09/overprikkeling-bij-ondergevoeligheid.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/09/overprikkeling-bij-ondergevoeligheid.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/09/overprikkeling-bij-ondergevoeligheid.html</guid><category>overprikkeling</category><category>autisme</category><category>ondergevoeligheid</category><category>persoonlijk</category></item><item>
        <title>Sterredatum 73135.3 Logboek Sociaal Antropoloog</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/alien-studing-earth.jpg&quot; alt=&quot;Sociaal Antropoloog&quot; class=&quot;floated right ui image rounded&quot; /&gt; &lt;strong&gt;==== Begin Logboek ====&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vaak heb ik me een vreemde gevoeld tussen deze wezens en vandaag is niet anders. Al 35 jaar bewoon ik deze planeet nu en heb ik geleerd. Geleerd hoe deze wezens met elkaar omgaan, wat hun beweegredenen zijn en wat geaccepteerd gedrag is. Vandaag schrijf ik mijn logboek met het idee om andere zoals ik te helpen begrijpen wat deze wezens beweegt en waarom ze zijn zoals ze zijn.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mensen zijn sociale stammen wezens. Ze zijn vergelijkbaar met andere kudde dieren die deze planeet bewonen. Opmerkelijk gedrag word vertoond in verschillende situaties en gebeurtenissen. Deze lijken echter niet hetzelfde te zijn tussen de verschillende stammen. Dit is goed om te beseffen; de verschillende stammen hebben verschillende gedragingen en zullen ook verschillend op elkaar reageren.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mijn studie van deze wezens begon jaren geleden toen ik zelf nog groeiende was. De verschillende signalen van deze wezens kan soms erg verwarrend voor ons zijn. Ze lijken vaak oogcontact te eisen bij het overbrengen van informatie. Het duurde een tijd voor ik dit gedrag onderkende en viel daarom op. Nadat ik dit gedrag begon te imiteren werd het een stuk...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/09/sterredatum-73135-3-logboek-sociaal-antropoloog.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 11:13:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/09/sterredatum-73135-3-logboek-sociaal-antropoloog.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/09/sterredatum-73135-3-logboek-sociaal-antropoloog.html</guid><category>autisme</category></item><item>
        <title>Eerlijkheid en andere misvattingen</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/wall-e.gif&quot; alt=&quot;Hello Friend!&quot; class=&quot;ui floated right image rounded&quot; /&gt; Er bestaan genoeg misvattingen over autisme. Er zijn nogal wat vooroordelen en die maken het soms lastig om met autisme om te gaan. Mensen die de diagnose op een wat latere leeftijd krijgen (dus niet als ze jonger dan tien of zo zijn) hebben misschien zelf al vooroordelen en misvattingen over autisme en wat het betekend om een autist te zijn. Dit heeft natuurlijk gevolgen; mensen worden minder open over hun autisme, schamen zich er soms voor en andere mensen gaan je soms vreemd behandelen als ze weten dat je autisme hebt.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dus het leek me een goed onderwerp om het eens over te hebben. Er zijn genoeg vooroordelen, en ik zal ze vast niet allemaal benoemen! Dus als je zelf aanvullingen hebt, of tegen zaken aanloopt die ik hier niet noem, laat het vooral weten!&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;autisten-zijn-altijd-eerlijk&quot;&gt;Autisten zijn altijd eerlijk&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Dit is deels waar. Ik ken genoeg autisten die inderdaad altijd eerlijk zijn in de meeste situaties. Het zit er niet echt in om te liegen. Tenminste, tot een bepaalde hoogte. Ik weet van mezelf dat ik best een leugen kan vertellen of dingen geheim kan houden zelfs als...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/08/eerlijkheid-en-andere-misvattingen.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 09:10:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/08/eerlijkheid-en-andere-misvattingen.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/08/eerlijkheid-en-andere-misvattingen.html</guid><category>autisme</category><category>dit-is-autisme</category></item><item>
        <title>De Complete Hulpgids Asperger-syndroom - Review</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/hulpgidsasperger.jpg&quot; alt=&quot;Hulpgids Asperger-syndroom&quot; class=&quot;ui image rounded&quot; /&gt; Tijdens mijn vakantie heb ik het boek “Hulpgids Asperger Syndroom - De Complete Gids” van Tony Attwood gelezen. En vandaag wil ik hier een stuk over schrijven. Voorop gesteldt; dit boek werd geschreven toen de DSM-IV nog actueel was en sindsdien is de DSM-5 verschenen. Hiervoor heeft Tony Attwood een aanvulling geschreven &lt;a href=&quot;https://www.nieuwezijds.nl/boek/hulpgids-asperger-syndroom/special29/&quot;&gt;die via de uitgeverij te downloaden is&lt;/a&gt;. Ook deze aanvulling heb ik gelezen en zal ik meenemen in mijn review van dit boek.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ik probeer per hoofdstuk te vertellen wat ongeveer de inhoud is en wat mijn beeld bij het hoofdstuk was. Dit blijkt erg uitgebreid te zijn. Daarom dat ik een inhoudsopgave heb toegevoegd aan deze post. Ik hoop dat jullie het intressant vinden! En dan nu verder naar mijn review!&lt;/p&gt; &lt;aside id=&quot;aside-toc&quot; class=&quot;ui sidebar inverted vertical menu visible&quot;&gt; &lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#algemene-informatie&quot; id=&quot;markdown-toc-algemene-informatie&quot;&gt;Algemene informatie&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#de-lees-ervaring&quot; id=&quot;markdown-toc-de-lees-ervaring&quot;&gt;De Lees ervaring&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#hoofdstuk-1---wat-is-het-asperger-syndroom&quot; id=&quot;markdown-toc-hoofdstuk-1---wat-is-het-asperger-syndroom&quot;&gt;Hoofdstuk 1 - Wat is het Asperger syndroom?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#hoofdstuk-2---de-diagnose&quot; id=&quot;markdown-toc-hoofdstuk-2---de-diagnose&quot;&gt;Hoofdstuk 2 - De Diagnose&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#hoofdstuk-3---sociaal-inzicht-en-vriendschappen&quot; id=&quot;markdown-toc-hoofdstuk-3---sociaal-inzicht-en-vriendschappen&quot;&gt;Hoofdstuk 3 - Sociaal inzicht en vriendschappen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#hoofdstuk-4---plagen-en-pesten&quot; id=&quot;markdown-toc-hoofdstuk-4---plagen-en-pesten&quot;&gt;Hoofdstuk 4 - Plagen en pesten&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#hoofdstuk-5---theory-of-mind&quot; id=&quot;markdown-toc-hoofdstuk-5---theory-of-mind&quot;&gt;Hoofdstuk 5 - Theory of Mind&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#hoofdstuk-6---emoties-begrijpen-en-uiten&quot; id=&quot;markdown-toc-hoofdstuk-6---emoties-begrijpen-en-uiten&quot;&gt;Hoofdstuk 6 - Emoties...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/08/hulpgids-asperger-syndroom-review.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 12:40:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/08/hulpgids-asperger-syndroom-review.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/08/hulpgids-asperger-syndroom-review.html</guid><category>autisme</category><category>review</category><category>asperger</category><category>tom</category></item><item>
        <title>Vakantie modus</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/is-my-autism-showing-5bboy5d-kids-premium-t-shirt.jpg&quot; alt=&quot;Wat? Zie je mijn autisme?&quot; class=&quot;post-image-right ui image rounded&quot; /&gt; Het is zomervakantie. De eerste twee weken van mijn vakantie heb ik mijn kinderen over de vloer. Heerlijk genieten van hun aanwezigheid. Het helpt me ook goed om in mijn ritme te blijven. Ritme is voor mij belangrijk om stabiel te blijven, maar ook voor de kinderen biedt het duidelijkheid en structuur.&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;in-de-vakantie-modus&quot;&gt;In de vakantie modus&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Maar toch loopt alles altijd iets anders tijdens de vakantie. Ten eerste zijn de kinderen een langere tijd bij mij. “Normaal” gesproken zijn ze een weekeind bij me. En nu dus twee weken. En twee weken is wel een tijdje langer dan anders. Maar ik geniet er met volle teugen van. Natuurlijk vereist het aan mijn kant de nodige aanpassingen. Mijn eigen structuur wijkt nogal af van wat de kinderen gewend zijn. Maar aan de andere kant is het een structuur waar ik me, door hun aanwezigheid, snel aan kan aanpassen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Als de kinderen er zijn dan probeer ik de etenstijden vast te houden die ik van huis uit mee heb gekregen. Dus om 12:00 lunchen en om 18:00 avond eten. Ook kook ik meer dan wanneer ik alleen ben. Je...
            &lt;a href=&quot;https://myautisticself.nl/2019/08/vakantie-modus.html&quot;&gt;Lees verder&lt;>/a&gt;
        </description>
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/08/vakantie-modus.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/08/vakantie-modus.html</guid><category>vakantie</category><category>2019</category><category>ritme</category></item></channel>
</rss>
