<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>Mijn blog over mezelf als autist en mijn ervaringen met autisme. Informatie en uitleg voor mensen zonder autisme, een kijk op de wereld vanuit iemand met autisme.</description>
    <language>nl</language>
    <link>https://myautisticself.nl/</link>
    <atom:link href="https://myautisticself.nl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 13:10:17 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2019 13:10:17 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator><item>
        <title>Welkom bij het team kleine man</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/autism-little-elephant.jpg&quot; alt=&quot;Little autistic elephant&quot; class=&quot;floated right ui image rounded&quot; /&gt; 6 jaar ben je geworden dit jaar. Al sinds je tweede merkte je moeder verschillen op tussen jou en je zus. En gister heb je de diagnose autisme gekregen. En nu mag ik je dus officieel welkom heten in de neurodiverse wereld. Je moeder en ik wisten al tijden dat je op het spectrum zit, je gedrag en je moeilijkheden zijn heel herkenbaar voor mij. Ook begeleiding van mij en de hulp bij je moeder thuis, die veel ervaring hebben met autisme, vonden dat je wel heel duidelijk op het spectrum zat.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En nu heet ik je dus welkom bij de “club”, de “tribe” oftewel bij het team. En ik ben heel blij dat we de diagnose nu officieel hebben. Dit betekend dat je in de toekomst de hulp kunt krijgen die je nodig hebt. Het betekend dat er geld vrij komt om je te kunnen helpen. Ook bevestigd het wat we al jaren wisten; je lijkt echt op je vader.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;strijden-voor-acceptatie&quot;&gt;Strijden voor acceptatie&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Met mijn blog strijd ik voor acceptatie van neurodiversiteit. Nu niet alleen voor mezelf en anderen, maar ook voor jou. Ik wens voor jou...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/12/welkom-bij-het-team-kleine-man.html
        </description>
        <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 12:42:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/12/welkom-bij-het-team-kleine-man.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/12/welkom-bij-het-team-kleine-man.html</guid><category>autisme</category><category>persoonlijk</category><category>neurodiversiteit</category><category>kinderen</category><category>persoonlijk</category></item><item>
        <title>Wat is neurodiversiteit?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/neurodiversity.jpg&quot; alt=&quot;Hello Friend!&quot; class=&quot;ui floated right image rounded&quot; /&gt; Toen ik op zoek ging naar Twitteraars om te volgen over autisme kwam ik al snel @NeuroRebel tegen. Ze is (onder andere) een grote inspiratie geweest om dit blog te beginnen. Ze is iemand die strijd voor acceptatie van autisme en dergelijke eigenschappen. De Twitter titel die ze gebruikt is “Neurodivergent Rebel” en dat is vrij vertaald “Neurodiverse Rebel” en deed me al snel kijken naar de term neurodiversiteit.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Wat is neurodiversiteit nu eigenlijk? En waarom word het gebruikt? Het is een term die in laat in de negentiger jaren voor het eerst werd gebruikt door socioloog Judy Singer en door journalist Harvey Blume. Ze hebben het dan over natuurlijke variaties in het menselijk brein op verschillende fronten zoals gezelligheid, leren, aandacht, stemming en andere mentale functies op een niet pathologische manier. Pathologie is ziekteleer, oftewel de studie van ziektes. Door autisme op een niet pathologische manier te beschrijven proberen we af te wijken van de kijk dat autisme een ziekte is. Eerder is het een sociale handicap binnen een niet autistische wereld.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;neurodiversiteit-bevat-meer-dan-alleen-autisme&quot;&gt;Neurodiversiteit bevat meer dan alleen autisme&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Hoewel de term in de eind jaren negentig werd gebruikt...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/11/wat-is-neurodiversiteit.html
        </description>
        <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 14:01:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/11/wat-is-neurodiversiteit.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/11/wat-is-neurodiversiteit.html</guid><category>autisme</category><category>neurodiversiteit</category><category>persoonlijk</category><category>dit-is-autisme</category></item><item>
        <title>Asperger is ook gewoon autisme</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/Depositphotos_19699563_s-2015.jpg&quot; alt=&quot;Asperger is ook gewoon autisme&quot; class=&quot;ui small image right floated&quot; /&gt; Er zijn mensen die het syndroom van Asperger geen autisme vinden. Deze mensen vinden dat Asperger zo ver van klassiek autisme af staat, dat het zelfs niet in hetzelfde spectrum valt. Vaak komt dit omdat ze niet met autisme geassocieerd willen worden. De redenen hiervoor lopen uit een van het niet willen accepteren dat ze autistisch zijn tot de negativiteit die met autisme mee komt.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Laat me duidelijk zijn; Asperger valt binnen het autisme spectrum. Dat het niet hetzelfde is als klassiek autisme is ook heel duidelijk. Maar het is toch autisme. Nog sterker, in het DSM 5 is het zo dat het syndroom van Asperger niet meer genoemd word. Het valt daarin onder de noemer autisme. Over deze &lt;a href=&quot;/2019/08/hulpgids-asperger-syndroom-review.html#aanvulling---de-dsm-5&quot;&gt;verandering&lt;/a&gt; schreef Tony Attwood het volgende:&lt;/p&gt; &lt;div class=&quot;quote&quot;&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p&gt;Het schrappen van de term ‘Asperger-syndroom’ zal negatief uitpakken voor het identiteitsgevoel van volwassenen die baat hebben gehad bij de term, lotgenotengroepen hebben opgezet en toegang hebben gekregen tot literatuur en steungroepen op internet op basis van gemeenschappelijke kenmerken en ervaringen. Klinische ervaring leert dat de meeste volwassenen met Asperger-syndroom en hun familieleden de term willen behouden.&lt;/p&gt; &lt;cite&gt;Tony...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/11/asperger-is-ook-gewoon-autisme.html
        </description>
        <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 10:34:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/11/asperger-is-ook-gewoon-autisme.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/11/asperger-is-ook-gewoon-autisme.html</guid><category>autisme</category><category>asperger</category><category>honger-naar-informatie</category></item><item>
        <title>Herfst dagen, ontspanningsdagen</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/CrispAutumnDay.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/CrispAutumnDay.jpg 80w,/assets/resized/20/CrispAutumnDay.jpg 20w,/assets/resized/300/CrispAutumnDay.jpg 300w,/assets/resized/250/CrispAutumnDay.jpg 250w, /assets/img/CrispAutumnDay.jpg 653w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated medium right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/CrispAutumnDay.jpg&quot; class=&quot;preview ui image floated medium right&quot; alt=&quot;Heerlijke herfst&quot; title=&quot;Heerlijke herfst&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Heerlijk die herfst. De dagen worden korter, de nachten langer, het weer kouder en de mensen minder vaak op straat. De meeste blijven lekker thuis voor de buis zitten, of als ze die hebben een haard. Ik geniet er wel van. Het jaar loopt op zijn einde. Het wordt steeds wat kouder, de winter komt er aan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De winter is mijn favoriete jaargetij. Met de kou kan ik prima omgaan namelijk, maar de hitte van de zomer is voor mij een grote uitdaging. Dus hou ik veel meer van de winter. Ook alle “nare” dingen van de winter vind ik heel erg mee vallen; de kou, de gladheid, de korte dagen. Voor mij zijn dat eigenlijk geen problemen.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;korte-dagen-lange-nachten&quot;&gt;Korte dagen, lange nachten&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Ik weet van mezelf dat ik een nachtdier ben. Ik kan zonder veel problemen nachten wakker blijven. Daar staat dan wel tegenover dat ik de dagen liever slaap. Als ik “terugval” naar mijn natuurlijke ritme is het ook veel waarschijnlijker dat ik de nachten leef en...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/11/herfst-dagen-ontspanningsdagen.html
        </description>
        <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:27:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/11/herfst-dagen-ontspanningsdagen.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/11/herfst-dagen-ontspanningsdagen.html</guid><category>autisme</category><category>herfst</category><category>asperger</category></item><item>
        <title>Gebrek aan structuur</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/posts/gebrek-aan-structuur.png&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/gebrek-aan-structuur.png 80w,/assets/resized/20/gebrek-aan-structuur.png 20w, /assets/img/posts/gebrek-aan-structuur.png 300w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated medium right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/gebrek-aan-structuur.png&quot; class=&quot;preview ui image floated medium right&quot; alt=&quot;Gebrek aan structuur&quot; title=&quot;Gebrek aan structuur&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De mythe is dat autisten altijd georganiseerd zijn en alles plannen wat ze doen. Dit noem ik een mythe, want bij mij gaat dit in ieder geval niet op. Ik ben heel chaotisch, het ontbreekt mij aan interne structuur. Dit merk ik in het dagelijks leven heel sterk. Planningen, schema’s en de “interne klok” werken veel minder bij mij.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Het is niet zo dat deze nooit werken, maar het ontbreekt mij aan de neurotypische manier van plannen en organiseren. Dit hangt samen met de executieve functies die bij mij anders werken dan bij neurotypische mensen. Het maken van planningen heeft als voorwaarde dat je weet hoe lang een taak gaat duren. En dat inschatten is voor mij heel moeilijk. Ik weet niet waar ik moet beginnen en er zijn zoveel factoren om rekening mee te houden.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;structuur-is-toch-heel-belangrijk&quot;&gt;Structuur is toch heel belangrijk?&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Ja zeker, structuur helpt mij de dag door te komen. Het gebrek zit hem bij mij aan het vasthouden aan die structuur. Waar het bij andere op...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/11/gebrek-aan-structuur.html
        </description>
        <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:20:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/11/gebrek-aan-structuur.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/11/gebrek-aan-structuur.html</guid><category>autisme</category><category>structuur</category><category>dit-is-autisme</category><category>ritme</category><category>persoonlijk</category></item><item>
        <title>Pauzes</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/breaktime.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/breaktime.jpg 80w,/assets/resized/20/breaktime.jpg 20w,/assets/resized/300/breaktime.jpg 300w,/assets/resized/250/breaktime.jpg 250w, /assets/img/breaktime.jpg 860w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated medium right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/breaktime.jpg&quot; class=&quot;preview ui image floated medium right&quot; alt=&quot;Break Time&quot; title=&quot;Break Time&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Het is tijd voor pauze!” klinkt het door de ruimte. Een begeleider van de dagbesteding waar ik kom kondigt hiermee aan dat het weer tijd is voor de tijd om met anderen rond een tafel te komen zitten. Het is bedoeld als een moment van rust, even uit je werk stappen en tijd nemen om te ontspannen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Voor de meeste mensen is pauzes nemen een moment van rust. Voor mij is dit ook zo, maar niet als ik dit doe met mensen om me heen. Ik neem pauzes door een moment voor mezelf te nemen. Voor mij betekend dit een kop koffie pakken en naar buiten gaan om te roken. Omdat ik een van de weinige rokers ben, doe ik dit eigenlijk altijd alleen. Even een moment voor mezelf waar ik dingen kan over denken en rust heb van mijn werkzaamheden.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;sociale-interactie-is-vermoeiend&quot;&gt;Sociale interactie is vermoeiend&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Voor mij is sociale interactie vermoeiend. Het voeren van gesprekken, deze op gang houden en aandacht verdelen over verschillende mensen is voor mij...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/11/pauzes.html
        </description>
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:15:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/11/pauzes.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/11/pauzes.html</guid><category>autisme</category><category>pauzes</category><category>persoonlijk</category></item><item>
        <title>Honger naar informatie | Postcasts over Autisme</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/soundbars.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/soundbars.jpg 80w,/assets/resized/20/soundbars.jpg 20w,/assets/resized/300/soundbars.jpg 300w,/assets/resized/250/soundbars.jpg 250w, /assets/img/soundbars.jpg 744w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated medium right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/soundbars.jpg&quot; class=&quot;preview ui image floated medium right&quot; alt=&quot;Soundbars&quot; title=&quot;Soundbars&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Ik ben niet nieuwsgierig, ik wil gewoon alles weten!” dit was vroeger een van mijn vaste uitspraken. Altijd ben ik op zoek naar informatie, over allerlei verschillende onderwerpen. Om een mening te vormen over iets, of omdat het een interessant onderwerp voor mij is, of omdat iemand me een vraag stelt over iets waar ik niet veel van weet.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Toen ik mijn diagnose kreeg, ben ik na een tijd ook druk op zoek gegaan naar allerlei informatie rond mijn diagnose van Asperger. Op internet was veel informatie te vinden. In allerlei vormen. YouTube filmpjes, Wikipedia pagina’s, blogs, Facebook groepen en ga zo maar door. Vandaag ga ik het hebben over een andere bron aan informatie; de podcasts.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;podcasts&quot;&gt;Podcasts?&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Tegenwoordig is alles meer en meer “on demand”. Denk bijvoorbeeld aan Netflix; je kunt op je eigen tijd de series bekijken die je op dat moment wilt zien. Dit systeem is verre van nieuw. Als we bijvoorbeeld aan een bibliotheek denken kun je zien dat het idee van iets afnemen als je...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/10/honger-naar-informatie-postcasts-over-autisme.html
        </description>
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:10:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/10/honger-naar-informatie-postcasts-over-autisme.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/10/honger-naar-informatie-postcasts-over-autisme.html</guid><category>autisme</category><category>podcasts</category><category>honger-naar-informatie</category></item><item>
        <title>Spinnenwebben in mijn hoofd</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/spinnenweb.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/spinnenweb.jpg 80w,/assets/resized/20/spinnenweb.jpg 20w,/assets/resized/300/spinnenweb.jpg 300w,/assets/resized/250/spinnenweb.jpg 250w, /assets/img/spinnenweb.jpg 700w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated medium right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/spinnenweb.jpg&quot; class=&quot;preview ui image floated medium right&quot; alt=&quot;Spinnenweb&quot; title=&quot;Spinnenweb&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Waar Michel spreekt over zijn laatjes in zijn hoofd, wil ik het vandaag hebben over iets wat daar tussen zit bij mij. Als ik mijn manier van denken probeer uit te leggen aan een neurotypisch persoon, leg ik het vaak uit als een soort groot spinnenweb.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Een spinnenweb waarin ik druk bezig ben om alles met elkaar in verband te brengen. Ik weef mijn webben tussen de verschillende plekken in mijn gedachten waar informatie en/of gevoelens liggen opgeslagen. Door Michel beschreven als laatjes. Hoewel ik deze plekken vaker voorstel als archiefkasten, lijkt me deze metafoor erg helder en duidelijk.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;spinnenwebben-weven&quot;&gt;Spinnenwebben weven&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Als ik ergens over na denk, vormen er draden aan mijn spinnenweb. Mijn spinnenweb is heel anders gevormd dan die van een neurotypisch persoon. De manier waarop ik verbindingen leg, werkt (blijkbaar) anders. Hierdoor leg ik verbindingen die andere mensen niet leggen. Dit heeft voor- en nadelen uiteraard. Het betekend dat ik soms dingen niet begrijp die anderen wel begrijpen. Of wat soms nog erger is, dat ik dingen...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/10/spinnenwebben-in-mijn-hoofd.html
        </description>
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:13:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/10/spinnenwebben-in-mijn-hoofd.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/10/spinnenwebben-in-mijn-hoofd.html</guid><category>autisme</category><category>gedachtes</category><category>dit-is-autisme</category></item><item>
        <title>Storm | Een gedicht</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/spacestorm.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/spacestorm.jpg 80w,/assets/resized/20/spacestorm.jpg 20w,/assets/resized/300/spacestorm.jpg 300w, /assets/img/spacestorm.jpg 400w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated large right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/spacestorm.jpg&quot; class=&quot;preview ui image floated large right&quot; alt=&quot;Een storm in mijn gedachten&quot; title=&quot;&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Het stormt soms in mijn hoofd&lt;br /&gt; Gedachten razen, gevoelens jagen&lt;br /&gt; Storm in mijn hoofd&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Als ik om me heen kijk in mijn dromen,&lt;br /&gt; Stormt er van alles voorbij&lt;br /&gt; Gedachten aan de toekomst&lt;br /&gt; Gedachten aan geluk en weelde&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Echt rijk ben je pas als je niets meer te willen hebt&lt;br /&gt; Dat vertellen de verhalen&lt;br /&gt; Storm om me heen, daar aan de rand van de kust&lt;br /&gt; Staand op een rots in de branding&lt;br /&gt; Geketend in de wind, gezelt door het tij&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Licht aan de horizon, eind van de storm in zicht&lt;br /&gt; Afgelijden naar rust, stilte…&lt;br /&gt; Het oog van de storm, om me heen komt alles tot rust&lt;br /&gt; Rust met belofte van de storm, de storm die verder raast&lt;br /&gt; Maar deze storm waait voorbij&lt;br /&gt; De laatste golfen trekken zich terug&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na de storm voelt alles schoon, en rustig&lt;br /&gt; Het is heerlijk om hier te staan&lt;br /&gt; De storm raast in de verte, ik ben er nog...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/10/storm-een-gedicht.html
        </description>
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:59:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/10/storm-een-gedicht.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/10/storm-een-gedicht.html</guid><category>autisme</category><category>gedicht</category></item><item>
        <title>Mijn depressie en mijn herstel</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/monsterinside.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/monsterinside.jpg 80w,/assets/resized/20/monsterinside.jpg 20w,/assets/resized/300/monsterinside.jpg 300w,/assets/resized/250/monsterinside.jpg 250w, /assets/img/monsterinside.jpg 624w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated medium right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/monsterinside.jpg&quot; class=&quot;preview ui image floated medium right&quot; alt=&quot;The scariest monster is inside us&quot; title=&quot;&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;1 op de 3 jong volwassenen en 2 op de 3 volwassen. Dat is de statistiek van autisten met een depressie. Een schrikbarende hoeveelheid mensen. En helaas was ik ook een van de slachtoffers van een zware depressie. Een depressie die me door een heel donker dal heeft gesleurd. Een depressie waar ik compleet door ben gesloopt. Gelukkig ben ik er ook weer uit geklommen. En ik kan vandaag de dag zeggen dat ik niet langer in die zware depressie zit.&lt;/p&gt; &lt;h1 id=&quot;hoe-ik-mijn-depressieve-periodes-zie&quot;&gt;Hoe ik mijn depressieve periodes zie&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Het klinkt misschien raar om te zeggen, maar ik ben blij met de periode die ik heb doorgemaakt. Het heeft geleid tot mijn diagnose met het syndroom van Asperger. Ook heeft het me geleerd wat het betekend om compleet opnieuw te moeten beginnen, mentaal gezien, en alles weer te moeten opbouwen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Laat me duidelijk zijn; depressie is NIET leuk. Verre van. Het is een hele gemene ziekte en kan leiden tot de dood. Het is geen onderwerp om...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/10/mijn-depressie-en-mijn-herstel.html
        </description>
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:57:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/10/mijn-depressie-en-mijn-herstel.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/10/mijn-depressie-en-mijn-herstel.html</guid><category>autisme</category><category>depressie</category><category>dit-is-autisme</category><category>persoonlijk</category></item></channel>
</rss>
