<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My Autistic Self</title>
    <description>Mijn blog over mezelf als autist en mijn ervaringen met autisme. Informatie en uitleg voor mensen zonder autisme, een kijk op de wereld vanuit iemand met autisme.</description>
    <language>nl</language>
    <link>https://myautisticself.nl/</link>
    <atom:link href="https://myautisticself.nl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 13:37:40 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jun 2020 13:37:40 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator><item>
        <title><![CDATA[De kunst van het uitstellen...]]></title>
        <description><![CDATA[Er zijn genoeg momenten te bedenken voor mezelf dat ik iets in mijn leven niet wou doen. Dingen die ik ontweken heb, beslissingen niet heb genomen of zelfs problemen zo lang voor me uitgeschoven dat ze zichzelf hebben opgelost. Er zijn nog veel meer momenten geweest dat ik oprecht zaken vergat. Sinds mijn diagnose ben ik veel naar mezelf en anderen gaan kijken. Zelfstudie, maar dan in een letterlijke betekenis van het woord. Daarbij vergelijk ik vaak gedrag. Niet alleen van mezelf naar anderen, of van anderen naar mij, maar ook zeker verschil in gedrag van mezelf. Hoe kun je leren omgaan met jezelf als ik niet weet wat je doet. Van mijn uitstel gedrag weet ik al lang, het is niet nieuw voor me. Is het een mooie kant? Zeker niet, er komen genoeg problemen van om te zeggen dat het een schadelijke eigenschap is… Van uitstel… Als ik iets goed kan, is het uitstellen. Hoe vaak ik mezelf voor hou “Dat doe ik morgen wel” of dergelijke excuses heeft echter wel een bron heb ik gemerkt. Als het goed met me gaat, pak ik zaken meteen aan. Geen uitstel, tenzij het nodig is uiteraard, maar anders doe ik...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/06/de-kunst-van-het-uitstellen.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 12:06:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/06/de-kunst-van-het-uitstellen.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/06/de-kunst-van-het-uitstellen.html</guid><category>autisme</category><category>sociaal-gedrag</category><category>stress</category><category>spanning</category><category>ritme</category><category>werk</category></item><item>
        <title><![CDATA[Mooie kanten van mijn autisme]]></title>
        <description><![CDATA[Vandaag werd mij de vraag gesteld: “Wat vind je de mooie kanten van je autisme?”. Ik vind dit een hele mooie vraag! Zeker omdat veel mensen niet stil staan bij hun positieve en mooie kanten. Het is een vraag die me stil deed staan bij mezelf en naar mezelf deed kijken op een goede manier. Misschien is het een vraag die we ons vaker moeten stellen. Niet specifiek als autist, maar als mens. Wat zijn je mooie kanten? Maar in dit geval gaat het specifiek over mijn autisme. Niet autisme in het algemeen, want ik kan zeer zeker niet voor alle autisten spreken. Maar voor mezelf kan ik deze vraag wel beantwoorden. Zelfkennis Om de mooie kanten van jezelf te zien, is een dosis zelfkennis nodig. Inzicht in wie je bent, wat je doet en hoe je gedachtewereld werkt. De afgelopen jaren ben ik veel bezig geweest met mezelf leren kennen en mezelf onderzoeken. Een soort soul searching zou je kunnen zeggen. Alleen was dit voor mij geen spirituele ervaring, maar eerder een rationele bepaling van normen, waarden en grenzen. Anders dan anders Een mooie kant van mijn autisme vind ik dat ik anders ben dan andere mensen. Uiteraard is...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/05/mooie-kanten-van-mijn-autisme.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Tue, 19 May 2020 13:36:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/05/mooie-kanten-van-mijn-autisme.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/05/mooie-kanten-van-mijn-autisme.html</guid><category>autisme</category><category>dit-is-autisme</category><category>positief</category><category>persoonlijk</category></item><item>
        <title><![CDATA[Angst, stress, spanningen en autisme]]></title>
        <description><![CDATA[Ik heb een interview gehad bij Autisme in Context over angst, stress, spanningen en autisme. Dit interview is op hun YouTube kanaal “Angst en Autisme” gezet. Op dit kanaal zijn verschillende interviews te vinden met autisten die spreken over hun ervaringen met stress en spanning.

In dit interview ga ik in op mijn manieren met omgaan met stress, angst en spanning. Hieronder kunnen jullie het interview bekijken.

&amp;nbsp;&amp;nbsp;


        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/05/angst-stress-spanningen-en-autisme.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Wed, 13 May 2020 12:22:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/05/angst-stress-spanningen-en-autisme.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/05/angst-stress-spanningen-en-autisme.html</guid><category>autisme</category><category>stress</category><category>spanning</category><category>angst</category><category>dit-is-autisme</category></item><item>
        <title><![CDATA[Zelf diagnose in Nederland]]></title>
        <description><![CDATA[Je eigen autisme diagnose stellen, terwijl je geen enkele opleiding of ervaring hebt om dit te doen, is dat überhaupt iets wat je kunt doen? De meningen lopen hier over uit een. Hier in Nederland waar ik woon, hebben we (over het algemeen) een goede gezondheidszorg. We hebben vrij gemakkelijk toegang tot een huisarts, ziekenhuizen en geestelijke gezondheidszorg. Tenminste, als ik dit vergelijk met bijvoorbeeld Amerika waar dit absoluut niet het geval is. De notie om jezelf de autisme diagnose toe te schrijven komt volgens mij ook meer daar vandaan. Uit landen zoals Amerika, waar het niet zo makkelijk is om een diagnose te krijgen. Ofwel omdat de artsen de diagnose niet willen stellen (zoals helaas nog steeds bij vrouwen gebeurt), ofwel om dat de kosten voor het bezoeken van een arts te hoog zijn (men heeft daar geen basis zorgverzekering zoals we hier hebben). Maar dat is daar. Ik wil hier meer schrijven over het zelf stellen van je autisme diagnose hier in Nederland. Is het een ding om te doen? Is het nodig? Zelf diagnose versus een officiële diagnose Is het mogelijk dat je jezelf een autisme diagnose kunt geven? In mijn ogen is dit deels ja en...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/04/zelf-diagnose-in-nederland.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 13:16:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/04/zelf-diagnose-in-nederland.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/04/zelf-diagnose-in-nederland.html</guid><category>autisme</category><category>diagnose</category><category>acceptatie</category><category>begrip</category><category>asperger</category></item><item>
        <title><![CDATA[Acceptatie van autisme - Het hoe en waarom]]></title>
        <description><![CDATA[Voor sommige mensen is het accepteren van het feit dat ze autistisch zijn een hele opgave. Toen ik mijn diagnose kreeg, werd me ook verteld dat ik een rouwproces door zou maken. Het gevoel van verlies van de “normale” dingen. Toen me dit verteld werd haalde ik mijn schouders op en dacht dat het wel mee zou vallen. In mijn geval speelde er ook dat ik midden in een zware depressie zat, veel lager dan dat kon ik in mijn ogen niet zinken. Dit rouwproces heb ik wel gehad. Ik merkte aan mezelf dat ik gedachtes had als “Had ik het toen maar geweten!” en “Stel dat de mensen om me heen het hadden geweten van me”. Dit met wisselende gevoelens. Ergens was ik blij dat de mensen om me heen het niet wisten, pesters in mijn verleden hadden al genoeg om me belachelijk mee te maken. Maar in andere gevallen waren misschien problemen voorkomen kunnen worden. Improductief denken Al deze gedachtes zaten me in de weg. Door die lijn van gedachtes werd ik niet beter. Ik probeerde mezelf in de gaten te houden en me te betrappen op, wat ik noemde, “stel dat denken”. Zodra een gedachte van me...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/04/acceptatie-van-autisme-het-hoe-en-waarom.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 13:17:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/04/acceptatie-van-autisme-het-hoe-en-waarom.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/04/acceptatie-van-autisme-het-hoe-en-waarom.html</guid><category>autisme</category><category>acceptatie</category><category>filosofie</category><category>gaut</category><category>gedachtes</category><category>sociaal-gedrag</category></item><item>
        <title><![CDATA[Hoe denk je positief? | Blijf blij]]></title>
        <description><![CDATA[Naar aanleiding van terugkoppeling op mijn vorige blogpost schrijf ik vandaag dit bericht. Positief denken is niet het makkelijkst zoals ik al schreef. Echter zijn er enkele trucjes en tips die ik kan geven om toch positief te blijven, ook als het allemaal tegen zit. Hoe blijf je positief als dingen niet gaan zoals je zou willen? Het leven loopt vaak anders dan je gepland hebt. Dit gebeurd ons allemaal en kan soms heel vervelend zijn. Planningen worden doorbroken en afspraken gaan niet door. Zeker in deze tijd met alle maatregelen rond COVID-19. Zeker als je veel behoefte hebt aan duidelijkheid en structuur kan het dan moeilijk zijn om positief te blijven denken. Volgens mij is het erg belangrijk om realistisch te blijven kijken naar de situatie waarin je zit. Dit is niet voor iedereen even makkelijk om te doen, maar ik ben nu eenmaal iemand die meer met logisch denken heeft dan met emotioneel denken. Dat maakt ook dat ik het soms moeilijk vind om met emoties om te gaan, maar ik vind steeds beter mijn weg hierin. Zelf heb ik een soort stappenplan die ik volg om met dingen om te gaan die niet zo lopen als ik...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/04/hoe-denk-je-positief-blijf-blij.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 14:01:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/04/hoe-denk-je-positief-blijf-blij.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/04/hoe-denk-je-positief-blijf-blij.html</guid><category>autisme</category><category>positief</category><category>sociaal-gedrag</category><category>gedachtes</category><category>crisis</category><category>dit-is-autisme</category></item><item>
        <title><![CDATA[De kracht van positiviteit | Blijf blij]]></title>
        <description><![CDATA[Het is een wonderlijk iets, het menselijk brein. We zijn in staat om gedachtes te vormen over van allerlei dingen en toch zijn er dingen die niet altijd even goed gaan. Het is soms moeilijk om mee om te gaan en werkt bij iedereen op een andere manier. Toch zijn er dingen die bij de meeste mensen op dezelfde manier werken. Er word al jaren onderzoek gedaan naar hoe het brein werkt en waarom het zo werkt. Vandaag wil ik het hebben over de kracht van positief denken en doen. In deze tijd van vele veranderingen in ons dagelijks leven en de zorgen die dit mee brengt voor de meeste van ons, is het soms moeilijk om positief te blijven. Daarbij komt ook dat het menselijk brein is geëvolueerd om negatieve ervaringen beter te onthouden dan positieve ervaringen. Negatief denken is onderdeel van overleven Om te begrijpen waarom we negatieve ervaringen ons beter bij blijven moeten we ver terug. Terug naar een tijd waarin we moesten vechten om te overleven. Jagen op voedsel en elke dag op zoek zijn naar onderdak. Duizenden jaren geleden hadden we al geleerd dat het beter was voor ons om samen te blijven in groepen....

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/04/de-kracht-van-positiviteit-blijf-blij.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 12:15:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/04/de-kracht-van-positiviteit-blijf-blij.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/04/de-kracht-van-positiviteit-blijf-blij.html</guid><category>autisme</category><category>positief</category><category>sociaal-gedrag</category><category>gedachtes</category><category>crisis</category></item><item>
        <title><![CDATA[De AutCast podcast is van start!]]></title>
        <description><![CDATA[Vandaag, op de wereld autisme dag 2020, is het zo ver! Mijn eerste aflevering van de AutCast is online gekomen. In het kader van de autisme week had ik het idee om de podcast te lanceren. En vandaag leek mij het uitgelezen moment. Deze eerste aflevering is bedoeld als een introductie en is vrij kort (minder dan 10 minuten), maar in de toekomst hoop ik toch wat diepgaandere (en langere) afleveringen te maken. Heel goed in beginnen Het is al een tijdje geleden dat ik voor het eerst op dit blog sprak over podcasts en mijn voornemen er zelf 1 te beginnen. Vaak is het in het verleden gebleken dat ik best goed ben in het beginnen van dingen. Afmaken is vaak een ander verhaal. Maar ik heb met het schrijven van dit blog voor mezelf bewezen dat het wel kan. Voor mij is de truc dat ik het leuk moet vinden om te doen. En het schrijven en praten over neurodiversiteit vind ik heel leuk om te doen. Dus was het voor mij een logische keuze om eens te kijken of ik ook een podcast kon maken. Dit bleek op zich heel eenvoudig te doen. Wikken en wegen Zoals...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/04/de-autcast-podcast-is-van-start.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 13:52:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/04/de-autcast-podcast-is-van-start.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/04/de-autcast-podcast-is-van-start.html</guid><category>autisme</category><category>podcasts</category><category>OurGoldenMoment</category><category>Gaut</category><category>AutismeWeek2020</category><category>neurodiversiteit</category></item><item>
        <title><![CDATA[Online week van #Gaut]]></title>
        <description><![CDATA[Het is zo ver! De Autisme Week 2020 is nu al een paar dagen aan de gang. Helaas is het een beetje een andere week dan normaal voor de autisme week. Waar er normaal door heel het land acties worden georganiseerd en mensen samen komen om te spreken over autisme in alle facetten, moeten we nu noodgedwongen thuis blijven. Voor de meeste autisten is dit niet het probleem, thuis zitten en weinig met mensen om gaan. Wat voor de meeste autisten wel een probleem is, is het breken van de normale structuur. Dit is probleem is een eigen post op zich en wil ik nu niet te diep op in gaan, maar het leid wel tot de activiteiten die we online zien. Mensen die uit hebben gekeken naar hun deel in de autisme week willen dat nu toch doorzetten. Dus we lassen niets af, we verplaatsen het alleen! De Week van #Gaut En daarom verplaatsen we de acties naar 100% online! En we doen ons best om online zoveel mogelijk aandacht te besteden aan deze week van #Gaut. Nu heb je al een aantal keren de hashtag #Gaut voorbij zien komen. Deze hashtag is in navolging van de internationale hashtag...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/03/online-week-van-gaut.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 11:35:00 +0200</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/03/online-week-van-gaut.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/03/online-week-van-gaut.html</guid><category>autisme</category><category>autismeweek2020</category><category>gaut</category></item><item>
        <title><![CDATA[Levenslijn]]></title>
        <description><![CDATA[Raar woord eigenlijk, levenslijn. Gister lag ik in bed en was erg onrustig. Onrustig door alles wat er speelt in het land. De zorgen om mensen in mijn familie die vallen onder de “zwakkeren” van Nederland. De afgelopen dagen is het ook heel moeilijk gebleken om mijn structuur vast te houden, mijn leefritme draaide weer naar het ‘s nachts leven en overdag slapen. Gisteravond was ik zoals ik schreef onrustig, ik merkte het in mijn lijf. Daarnaast merkte ik het doordat ik geen antwoord gaf op verschillende chat berichten en andere notificaties uit de sociale media. Afstandelijk merkte ik dat ik me terug trok en in mijn hoofd zat. Het is voor anderen misschien niet zo te begrijpen hoe dit voelt, maar ik zal mijn best doen het te beschrijven. Ik kom zo terug op de levenslijn :wink: Als ik in de staat ben zoals ik gisteravond was, lijkt het of ik van verschillende kanten naar mezelf aan het kijken ben. Ik ben onrustig en mijn gedachten tollen door mijn hoofd, door elkaar en over elkaar heen. En dan komt er een moment dat er ergens in mijn hoofd een soort afstand komt. Alsof ik een stap van mezelf af...

        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/03/levenslijn.html
        ]]>
        </description>
        <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 11:50:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/03/levenslijn.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/03/levenslijn.html</guid><category>autisme</category><category>crisis</category><category>gedachtes</category><category>fantasie</category><category>begrip</category><category>ritme</category></item></channel>
</rss>
