<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>Mijn blog over mezelf als autist en mijn ervaringen met autisme. Informatie en uitleg voor mensen zonder autisme, een kijk op de wereld vanuit iemand met autisme.</description>
    <language>nl</language>
    <link>https://myautisticself.nl/</link>
    <atom:link href="https://myautisticself.nl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 10:59:29 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2020 10:59:29 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator><item>
        <title>36 vragen aan mij</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/questions.jpg&quot; alt=&quot;36 vragen&quot; class=&quot;ui image small floated right&quot; /&gt; Vandaag eens iets anders dan anders. Op verschillende blogs kom je ze tegen, de lijsten met vragen die gesteld worden in het algemeen aan mensen om elkaar beter te leren kennen. Het zijn er dus 36 en ik probeer ze hieronder allemaal te beantwoorden. Mocht je naar aanleiding van deze vraag en antwoord sessie nog meer vragen hebben, hoor ik dat graag via bijvoorbeeld &lt;a href=&quot;https://twitter.com/WesterinkDavid&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt; of &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/myautisticself/&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt; :smile:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Maar nu, zonder verder uitstel, de vragen en antwoorden:&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;ben-je-een-introvert-of-een-extrovert&quot;&gt;Ben je een introvert of een extrovert?&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Ik heb me jaren introvert genoemd. Tegenwoordig weet ik het niet zo zeker. Ik denk dat ik ergens tussen beide uitersten val. Hoewel ik erg gesteld ben op mijn eigen ruimte en deze ook zeker nodig heb om weer op te laden, vind ik het ook gezellig om met mensen te praten en uit te gaan met vrienden. Dat laatste doe ik helaas te weinig, vooral om financiële redenen.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;stel-je-hebt-nog-maar-een-jaar-te-leven-wat-zou-je-doen&quot;&gt;Stel, je hebt nog maar een jaar te leven, wat zou je doen?&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Afscheid nemen van vrienden en familie. Zaken op orde brengen. Laten zien aan mijn kinderen hoe je omgaat met de...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/01/36-vragen-aan.html
        </description>
        <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 10:12:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/01/36-vragen-aan.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/01/36-vragen-aan.html</guid><category>autisme</category><category>persoonlijk</category></item><item>
        <title>Autisme als een wolk</title>
        <description>&lt;div class=&quot;quote&quot;&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p&gt;Een spectrum (ook wel verloop genoemd) - (meervoud: spectra of spectrums) is een scala van opeenvolgende kleuren of geluiden of andere verscheidenheden. Deze term wordt vaak gebruikt in de natuurkunde. &lt;cite&gt;&lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/Spectrum&quot;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt; &lt;/blockquote&gt; &lt;/div&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/ads-cloud-head.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/ads-cloud-head.jpg 80w,/assets/resized/20/ads-cloud-head.jpg 20w,/assets/resized/300/ads-cloud-head.jpg 300w, /assets/img/ads-cloud-head.jpg 395w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated medium right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/ads-cloud-head.jpg&quot; class=&quot;preview ui image floated medium right&quot; alt=&quot;Autism als een wolk&quot; title=&quot;Autism als een wolk&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Als we praten over ASS is een van de eerste dingen die we doen de afkorting volledig uitspreken; Autisme Spectrum Stoornis. Over het laatst woord, stoornis, &lt;a href=&quot;/2019/07/stoornis-aandoening-ziekte.html&quot;&gt;heb ik al eens geschreven&lt;/a&gt;. Vandaag wil ik meer in gaan op het tweede woord, spectrum.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Zoals de definitie al aangeeft is een spectrum een scala van opeenvolgende verscheidenheden. In mijn ogen is dit een onjuiste weergave van autisme. Het leid tot verschillende problemen bij het denken over autisme. Het leid tot het labelen van vormen van autisme, het denken dat er “niet erge” en “zware” vormen van autisme zijn, dat je aan de hand van enkele uiterlijke vertoningen iemand kan plaatsen op een rechtlijnige indeling enzovoorts. Volgens mij is het niet zo makkelijk als dat. Mensen met autisme zijn zeer verschillend,...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/01/autisme-als-een-wolk.html
        </description>
        <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 09:48:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/01/autisme-als-een-wolk.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/01/autisme-als-een-wolk.html</guid><category>autisme</category></item><item>
        <title>Denken in oplossingen en niet problemen</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/creatief-denken.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/creatief-denken.jpg 80w,/assets/resized/20/creatief-denken.jpg 20w, /assets/img/creatief-denken.jpg 300w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated medium right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/creatief-denken.jpg&quot; class=&quot;preview ui image floated medium right&quot; alt=&quot;Denken in oplossingen&quot; title=&quot;Denken in oplossingen&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Enkele jaren geleden zei een manager tegen me: “We moeten meer in oplossingen gaan denken binnen dit bedrijf”. Deze uitspraak is me bij gebleven toen ik mezelf opnieuw begon op te bouwen. Een andere uitspraak die ik ooit hoorde (ik weet niet precies meer wanneer, het is al lang geleden) is: “Problemen zijn problemen, omdat ze een oplossing hebben. Als een probleem geen oplossing heeft, is het geen probleem maar een feit”. Uit deze twee uitspraken heb ik verder geredeneerd voor mezelf. Als een probleem geen oplossing heeft, is het een feit. Ergo; als een feit een oplossing heeft, is het een probleem. Feiten zijn per definitie niet “oplosbaar”, ze kunnen wel veranderen, maar (meestal) kun je daar zelf niet veel aan veranderen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Het klinkt misschien alsof ik hiermee mijn problemen aan de kant probeer te zetten, maar dat is niet helemaal wat ik ermee bedoel. Als je een probleem in je leven zo ver als je kunt “oplost”, maar het is er nog steeds (aangenomen dat het wel...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2020/01/denken-in-oplossingen-en-niet-problemen.html
        </description>
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 12:20:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2020/01/denken-in-oplossingen-en-niet-problemen.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2020/01/denken-in-oplossingen-en-niet-problemen.html</guid><category>autisme</category><category>filosofie</category><category>gedachtes</category><category>positief</category><category>depressie</category></item><item>
        <title>Prettige Feestdagen en een Gelukkig Nieuwjaar!</title>
        <description>&lt;p&gt;In mijn &lt;a href=&quot;/2019/12/eind-van-het-jaar.html&quot;&gt;vorige post&lt;/a&gt; ging ik al in op mijn terugkijk naar 2019. Vandaag wil ik jullie allemaal simpelweg hele prettige feestdagen en een gelukkig nieuwjaar wensen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bedankt voor het lezen van mijn blogs en de feedback die ik via Facebook/Twitter en &lt;abbr title=&quot;In Real Life; in het echte leven.&quot;&gt;IRL&lt;/abbr&gt; ontvang!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/feestdagen-nieuwjaar.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/feestdagen-nieuwjaar.jpg 80w,/assets/resized/20/feestdagen-nieuwjaar.jpg 20w,/assets/resized/300/feestdagen-nieuwjaar.jpg 300w,/assets/resized/250/feestdagen-nieuwjaar.jpg 250w,/assets/resized/500/feestdagen-nieuwjaar.jpg 500w, /assets/img/feestdagen-nieuwjaar.jpg 1280w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace &quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/feestdagen-nieuwjaar.jpg&quot; class=&quot;preview &quot; alt=&quot;Prettige feestdagen en een gelukkig nieuwjaar!&quot; title=&quot;Prettige feestdagen en een gelukkig nieuwjaar!&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;


        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/12/prettige-feestdagen-en-een-gelukkig-nieuwjaar.html
        </description>
        <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 11:42:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/12/prettige-feestdagen-en-een-gelukkig-nieuwjaar.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/12/prettige-feestdagen-en-een-gelukkig-nieuwjaar.html</guid><category>feestdagen</category><category>2019</category></item><item>
        <title>Eind van het jaar</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/einde-vh-jaar.jpg&quot; alt=&quot;Einde van het jaar&quot; class=&quot;floated right ui image large&quot; /&gt; Het is het einde van het jaar. 2019 was een jaar voor mij waarin veel gebeurd is. Het is het jaar waarin ik begonnen ben met dit blog en waarin ik me persoonlijk ontwikkeld heb. De kerstdagen staan voor de deur en op allerlei plaatsen op het internet ronden mensen hun jaar af en kijken ze terug.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;bloggen-over-autisme&quot;&gt;Bloggen over autisme&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Dit jaar ben ik begonnen zoals gezegd met dit blog. Mijn doel was niet vast omlijnd toen ik dit blog begon; ik wilde schrijven over autisme en hoe ik de wereld om me heen ervaar. Sinds ik begon met dit blog ben ik steeds meer en meer erachter gekomen dat ik me wil inzetten voor acceptatie van autisme en neurodiversiteit. Het schrijven van mijn blog geeft me veel; ik leer meer en meer over mezelf en mijn autistische kant, ik heb via Twitter mensen leren kennen en merk dat er mensen zijn die mijn blogs kunnen waarderen. Het is dan ook zeker iets wat ik in het nieuwe jaar gewoon blijf doen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hoewel ik in het verleden vaak aan dingen ben begonnen en moeite had met ze...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/12/eind-van-het-jaar.html
        </description>
        <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 11:58:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/12/eind-van-het-jaar.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/12/eind-van-het-jaar.html</guid><category>autisme</category><category>2019</category><category>review</category><category>podcasts</category></item><item>
        <title>Welkom bij het team kleine man</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/autism-little-elephant.jpg&quot; alt=&quot;Little autistic elephant&quot; class=&quot;floated right ui image rounded&quot; /&gt; 6 jaar ben je geworden dit jaar. Al sinds je tweede merkte je moeder verschillen op tussen jou en je zus. En gister heb je de diagnose autisme gekregen. En nu mag ik je dus officieel welkom heten in de neurodiverse wereld. Je moeder en ik wisten al tijden dat je op het spectrum zit, je gedrag en je moeilijkheden zijn heel herkenbaar voor mij. Ook begeleiding van mij en de hulp bij je moeder thuis, die veel ervaring hebben met autisme, vonden dat je wel heel duidelijk op het spectrum zat.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En nu heet ik je dus welkom bij de “club”, de “tribe” oftewel bij het team. En ik ben heel blij dat we de diagnose nu officieel hebben. Dit betekend dat je in de toekomst de hulp kunt krijgen die je nodig hebt. Het betekend dat er geld vrij komt om je te kunnen helpen. Ook bevestigd het wat we al jaren wisten; je lijkt echt op je vader.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;strijden-voor-acceptatie&quot;&gt;Strijden voor acceptatie&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Met mijn blog strijd ik voor acceptatie van neurodiversiteit. Nu niet alleen voor mezelf en anderen, maar ook voor jou. Ik wens voor jou...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/12/welkom-bij-het-team-kleine-man.html
        </description>
        <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 12:42:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/12/welkom-bij-het-team-kleine-man.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/12/welkom-bij-het-team-kleine-man.html</guid><category>autisme</category><category>persoonlijk</category><category>neurodiversiteit</category><category>kinderen</category><category>persoonlijk</category></item><item>
        <title>Wat is neurodiversiteit?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/neurodiversity.jpg&quot; alt=&quot;Hello Friend!&quot; class=&quot;ui floated right image rounded&quot; /&gt; Toen ik op zoek ging naar Twitteraars om te volgen over autisme kwam ik al snel @NeuroRebel tegen. Ze is (onder andere) een grote inspiratie geweest om dit blog te beginnen. Ze is iemand die strijd voor acceptatie van autisme en dergelijke eigenschappen. De Twitter titel die ze gebruikt is “Neurodivergent Rebel” en dat is vrij vertaald “Neurodiverse Rebel” en deed me al snel kijken naar de term neurodiversiteit.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Wat is neurodiversiteit nu eigenlijk? En waarom word het gebruikt? Het is een term die in laat in de negentiger jaren voor het eerst werd gebruikt door socioloog Judy Singer en door journalist Harvey Blume. Ze hebben het dan over natuurlijke variaties in het menselijk brein op verschillende fronten zoals gezelligheid, leren, aandacht, stemming en andere mentale functies op een niet pathologische manier. Pathologie is ziekteleer, oftewel de studie van ziektes. Door autisme op een niet pathologische manier te beschrijven proberen we af te wijken van de kijk dat autisme een ziekte is. Eerder is het een sociale handicap binnen een niet autistische wereld.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;neurodiversiteit-bevat-meer-dan-alleen-autisme&quot;&gt;Neurodiversiteit bevat meer dan alleen autisme&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Hoewel de term in de eind jaren negentig werd gebruikt...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/11/wat-is-neurodiversiteit.html
        </description>
        <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 14:01:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/11/wat-is-neurodiversiteit.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/11/wat-is-neurodiversiteit.html</guid><category>autisme</category><category>neurodiversiteit</category><category>persoonlijk</category><category>dit-is-autisme</category></item><item>
        <title>Asperger is ook gewoon autisme</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/Depositphotos_19699563_s-2015.jpg&quot; alt=&quot;Asperger is ook gewoon autisme&quot; class=&quot;ui small image right floated&quot; /&gt; Er zijn mensen die het syndroom van Asperger geen autisme vinden. Deze mensen vinden dat Asperger zo ver van klassiek autisme af staat, dat het zelfs niet in hetzelfde spectrum valt. Vaak komt dit omdat ze niet met autisme geassocieerd willen worden. De redenen hiervoor lopen uit een van het niet willen accepteren dat ze autistisch zijn tot de negativiteit die met autisme mee komt.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Laat me duidelijk zijn; Asperger valt binnen het autisme spectrum. Dat het niet hetzelfde is als klassiek autisme is ook heel duidelijk. Maar het is toch autisme. Nog sterker, in het DSM 5 is het zo dat het syndroom van Asperger niet meer genoemd word. Het valt daarin onder de noemer autisme. Over deze &lt;a href=&quot;/2019/08/hulpgids-asperger-syndroom-review.html#aanvulling---de-dsm-5&quot;&gt;verandering&lt;/a&gt; schreef Tony Attwood het volgende:&lt;/p&gt; &lt;div class=&quot;quote&quot;&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p&gt;Het schrappen van de term ‘Asperger-syndroom’ zal negatief uitpakken voor het identiteitsgevoel van volwassenen die baat hebben gehad bij de term, lotgenotengroepen hebben opgezet en toegang hebben gekregen tot literatuur en steungroepen op internet op basis van gemeenschappelijke kenmerken en ervaringen. Klinische ervaring leert dat de meeste volwassenen met Asperger-syndroom en hun familieleden de term willen behouden.&lt;/p&gt; &lt;cite&gt;Tony...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/11/asperger-is-ook-gewoon-autisme.html
        </description>
        <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 10:34:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/11/asperger-is-ook-gewoon-autisme.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/11/asperger-is-ook-gewoon-autisme.html</guid><category>autisme</category><category>asperger</category><category>honger-naar-informatie</category></item><item>
        <title>Herfst dagen, ontspanningsdagen</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/CrispAutumnDay.jpg&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/CrispAutumnDay.jpg 80w,/assets/resized/20/CrispAutumnDay.jpg 20w,/assets/resized/300/CrispAutumnDay.jpg 300w,/assets/resized/250/CrispAutumnDay.jpg 250w, /assets/img/CrispAutumnDay.jpg 653w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated medium right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/CrispAutumnDay.jpg&quot; class=&quot;preview ui image floated medium right&quot; alt=&quot;Heerlijke herfst&quot; title=&quot;Heerlijke herfst&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Heerlijk die herfst. De dagen worden korter, de nachten langer, het weer kouder en de mensen minder vaak op straat. De meeste blijven lekker thuis voor de buis zitten, of als ze die hebben een haard. Ik geniet er wel van. Het jaar loopt op zijn einde. Het wordt steeds wat kouder, de winter komt er aan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De winter is mijn favoriete jaargetij. Met de kou kan ik prima omgaan namelijk, maar de hitte van de zomer is voor mij een grote uitdaging. Dus hou ik veel meer van de winter. Ook alle “nare” dingen van de winter vind ik heel erg mee vallen; de kou, de gladheid, de korte dagen. Voor mij zijn dat eigenlijk geen problemen.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;korte-dagen-lange-nachten&quot;&gt;Korte dagen, lange nachten&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Ik weet van mezelf dat ik een nachtdier ben. Ik kan zonder veel problemen nachten wakker blijven. Daar staat dan wel tegenover dat ik de dagen liever slaap. Als ik “terugval” naar mijn natuurlijke ritme is het ook veel waarschijnlijker dat ik de nachten leef en...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/11/herfst-dagen-ontspanningsdagen.html
        </description>
        <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:27:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/11/herfst-dagen-ontspanningsdagen.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/11/herfst-dagen-ontspanningsdagen.html</guid><category>autisme</category><category>herfst</category><category>asperger</category></item><item>
        <title>Gebrek aan structuur</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/img/posts/gebrek-aan-structuur.png&quot; data-srcset=&quot;/assets/resized/80/gebrek-aan-structuur.png 80w,/assets/resized/20/gebrek-aan-structuur.png 20w, /assets/img/posts/gebrek-aan-structuur.png 300w&quot; data-sizes=&quot;100vw&quot; class=&quot;progressive replace ui image floated medium right&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/assets/resized/20/gebrek-aan-structuur.png&quot; class=&quot;preview ui image floated medium right&quot; alt=&quot;Gebrek aan structuur&quot; title=&quot;Gebrek aan structuur&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De mythe is dat autisten altijd georganiseerd zijn en alles plannen wat ze doen. Dit noem ik een mythe, want bij mij gaat dit in ieder geval niet op. Ik ben heel chaotisch, het ontbreekt mij aan interne structuur. Dit merk ik in het dagelijks leven heel sterk. Planningen, schema’s en de “interne klok” werken veel minder bij mij.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Het is niet zo dat deze nooit werken, maar het ontbreekt mij aan de neurotypische manier van plannen en organiseren. Dit hangt samen met de executieve functies die bij mij anders werken dan bij neurotypische mensen. Het maken van planningen heeft als voorwaarde dat je weet hoe lang een taak gaat duren. En dat inschatten is voor mij heel moeilijk. Ik weet niet waar ik moet beginnen en er zijn zoveel factoren om rekening mee te houden.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;structuur-is-toch-heel-belangrijk&quot;&gt;Structuur is toch heel belangrijk?&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Ja zeker, structuur helpt mij de dag door te komen. Het gebrek zit hem bij mij aan het vasthouden aan die structuur. Waar het bij andere op...
        <br />
        Lees verder via: https://myautisticself.nl/2019/11/gebrek-aan-structuur.html
        </description>
        <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:20:00 +0100</pubDate>
        <link>https://myautisticself.nl/2019/11/gebrek-aan-structuur.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://myautisticself.nl/2019/11/gebrek-aan-structuur.html</guid><category>autisme</category><category>structuur</category><category>dit-is-autisme</category><category>ritme</category><category>persoonlijk</category></item></channel>
</rss>
